[
  {
    "questionNum": 93001,
    "questionText": " (കണ്ടുപിടുത്തങ്ങള്‍ ) -> ഫോട്ടോസ്റ്റാറ്റ് മെഷീൻ ",
    "answerText": " ചെസ്റ്റർ കാൾ സ്റ്റൺ "
  },
  {
    "questionNum": 93002,
    "questionText": " (കണ്ടുപിടുത്തങ്ങള്‍ ) -> അച്ചടി ",
    "answerText": " ഗുട്ടൺബർഗ്ഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 93003,
    "questionText": " (കണ്ടുപിടുത്തങ്ങള്‍ ) -> കാർബ്ബൺ 14 ഡേറ്റിംഗ് ",
    "answerText": " വില്യാർഡ് ലിബി "
  },
  {
    "questionNum": 93004,
    "questionText": " (കണ്ടുപിടുത്തങ്ങള്‍ ) -> സേഫ്റ്റി പിൻ ",
    "answerText": " വാൾട്ടർ ഹണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 93005,
    "questionText": " (കണ്ടുപിടുത്തങ്ങള്‍ ) -> സേഫ്റ്റി ലാംബ് ",
    "answerText": " ഹംഫ്രി ഡേവി "
  },
  {
    "questionNum": 93006,
    "questionText": " (കണ്ടുപിടുത്തങ്ങള്‍ ) -> അവിയന്ത്രം ",
    "answerText": " ജെയിംസ് വാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 93007,
    "questionText": " (കണ്ടുപിടുത്തങ്ങള്‍ ) -> റെയിൽവേ എഞ്ചിൻ ",
    "answerText": " ജോർജ്ജ് സ്റ്റീവൻസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 93008,
    "questionText": " (കണ്ടുപിടുത്തങ്ങള്‍ ) -> എക്സറേ ",
    "answerText": " റോൺ ജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93009,
    "questionText": " (കണ്ടുപിടുത്തങ്ങള്‍ ) -> ബാറ്ററി ",
    "answerText": " അലക്സാണ്ട്റോ വോൾട്ടാ "
  },
  {
    "questionNum": 93010,
    "questionText": " (കണ്ടുപിടുത്തങ്ങള്‍ ) -> എയർ കണ്ടീഷൻ ",
    "answerText": " കരിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 93011,
    "questionText": " (കണ്ടുപിടുത്തങ്ങള്‍ ) -> റെഫി ജറേറ്റർ ",
    "answerText": " ജയിംസ് ഹാരിസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 93012,
    "questionText": " (കണ്ടുപിടുത്തങ്ങള്‍ ) -> ആൽഫാ ;ബീറ്റാ കണങ്ങൾ ",
    "answerText": " റൂഥർഫോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 93013,
    "questionText": " (കണ്ടുപിടുത്തങ്ങള്‍ ) -> ഗാമാകണങ്ങൾ ",
    "answerText": " പോൾ യു വില്യാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 93014,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> മക് കരോൺ വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " ലാസ് വേജസ് (യു.എസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 93015,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> ജോൺ എഫ്. കെന്നഡി വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " ന്യൂയോർക്ക് (യു.എസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 93016,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> ബേനസീർ ഭൂട്ടോ വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " റാവൽപിണ്ടി ( പാക്കിസ്ഥാൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 93017,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> ചാൾസ് ഡി ഗാവ് ലെ വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " പാരീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 93018,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> മാർക്കോ പോളോ വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " വെനീസ് (ഇറ്റലി) "
  },
  {
    "questionNum": 93019,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> അമേരി ഗോവെസ് പൂജി വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " ഫ്ളോറൻസ് (ഇറ്റലി) "
  },
  {
    "questionNum": 93020,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> ഇബൻ ബത്തൂത്ത വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " ടാൻ ജിയർ (മൊറോക്കോ) "
  },
  {
    "questionNum": 93021,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> കോപ്പർനിക്കസ് വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " wroclaw (പോളണ്ട്) "
  },
  {
    "questionNum": 93022,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> ലിയനാർഡോ ഡാവിഞ്ചി വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " റോം "
  },
  {
    "questionNum": 93023,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> അല്ലാമാ ഇക്ബാൽ വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " ലാഹോർ "
  },
  {
    "questionNum": 93024,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> സുവർണ്ണ ഭൂമി വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " ബാങ്കോക്ക് (തായ്ലാന്‍റ്) "
  },
  {
    "questionNum": 93025,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> ജോർജ്ജ് ബുഷ് വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " ഹൂസ്റ്റൺ (യു.എസ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 93026,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> അലക്സാണ്ടർ ദി ഗ്രേറ്റ് വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " സ്കോപ് ജെ ( മാസിഡോണിയ) "
  },
  {
    "questionNum": 93027,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> ബെൻ ടൂറിയോൺ വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " ടെൽ അവീവ് (ഇസ്രായേൽ ) "
  },
  {
    "questionNum": 93028,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> അരിസ്റ്റോട്ടിൽ വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " കാസ്റ്റോറിയ (ഗ്രീസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 93029,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> അത്താതൂർക്ക് വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " ഇസ്താംബുൾ (തുർക്കി) "
  },
  {
    "questionNum": 93030,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> ഗലീലിയോ ഗലീലീ വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " പിസ (ഇറ്റലി) "
  },
  {
    "questionNum": 93031,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> ഹാലി വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " ലെയ്പ് സിഗ് (ജർമ്മനി) "
  },
  {
    "questionNum": 93032,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> ത്രിഭൂവൻ വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " കാഠ്മണ്ഡു (നേപ്പാൾ) "
  },
  {
    "questionNum": 93033,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> കാണ്ഡഹാർ വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93034,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> മദർ തെരേസ വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " തിരാനാ (അൽബേനിയ) "
  },
  {
    "questionNum": 93035,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> ഒഹാറെ വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " ചിക്കാഗോ "
  },
  {
    "questionNum": 93036,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> കെയ്റോ എയർപോർട്ട് ",
    "answerText": " ഈജിപ്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 93037,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> നരിത വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " ടോക്കിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 93038,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> ഹാർട്ട് ഫീൽഡ് വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " അറ്റ്ലാന്റാ "
  },
  {
    "questionNum": 93039,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> ക്രിസ്റ്റഫർ കൊളംബസ് വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " ഫ്ളോറൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 93040,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ ദേശിയ മുദ്ര എടുത്തിട്ടുള്ളത് എവിടെ നിന്ന്? ",
    "answerText": " സാരാനാഥിലെ ഡീർ പാർക്കിലെ അശോകസ്തംഭത്തിൽ നിന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 93041,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ശ്രീലങ്കയുടെ പതാകയിൽ കാണുന്ന മൃഗം? ",
    "answerText": " സിംഹം "
  },
  {
    "questionNum": 93042,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ദേശീയ പതാകയിൽ എ.കെ 47 തോക്കിന്‍റെ ചിത്രമുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " മൊസാംബിക് "
  },
  {
    "questionNum": 93043,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ കലണ്ടർ? ",
    "answerText": " ശകവർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 93044,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ശകവർഷം ആരംഭിച്ച കുശാന രാജാവ്? ",
    "answerText": " കനിഷ്ക്കൻ; എം ഡി. 78 "
  },
  {
    "questionNum": 93045,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ കലണ്ടർ ഔദ്യോഗികമായി അംഗീകരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1957 മാർച്ച് 22 "
  },
  {
    "questionNum": 93046,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ശക വർഷത്തിലെ ആദ്യ മാസം? ",
    "answerText": " ചൈത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 93047,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ശക വർഷത്തിലെ അവസാന മാസം? ",
    "answerText": " ഫൽഗുനം "
  },
  {
    "questionNum": 93048,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> കൊല്ലവർഷം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " എ .ഡി 825 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93049,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> കൊല്ലവർഷത്തിലെ ആദ്യ മാസം? ",
    "answerText": " ചിങ്ങം "
  },
  {
    "questionNum": 93050,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> കൊല്ലവർഷത്തിലെ അവസാന മാസം? ",
    "answerText": " കർക്കിടകം "
  },
  {
    "questionNum": 93051,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ഇസ്ളാം മതത്തിലെ ഔദ്യോഗിക കലണ്ടർ? ",
    "answerText": " ഹിജ്റ കലണ്ടർ (ചന്ദ്രനെ അടിസ്ഥാനമാക്കുന്നു) "
  },
  {
    "questionNum": 93052,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ഹിജ്റാ വർഷം ആരംഭിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " എ.ഡി.622 (മുഹമ്മദ് നബി മെക്കയിൽ നിന്നു മെദീനാ യിലേക്ക് പലായനം ചെയ്ത വർഷം) "
  },
  {
    "questionNum": 93053,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ഹിജ്റാ വർഷത്തിലെ ആദ്യമാസം? ",
    "answerText": " മുഹറം "
  },
  {
    "questionNum": 93054,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ഹിജ്റാ വർഷത്തിലെ അവസാന മാസം? ",
    "answerText": " ദുൽഹജജ് "
  },
  {
    "questionNum": 93055,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> എ .ഡി .1 അടിസ്ഥാനമാക്കിയുള്ള കലണ്ടർ? ",
    "answerText": " ഗ്രിഗോറിയൻ കലണ്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 93056,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ഗ്രിഗോറിയൻ കലണ്ടർ രൂപപ്പെടുത്തിയത്? ",
    "answerText": " അലോഷിയസ് ലിലിയസ് (ഗ്രിഗറി മൂന്നാമൻ മാർപ്പാപ്പായുടെ നിർദേശപ്രകാരം; സ്ഥാപിച്ച വർഷം: 1582) "
  },
  {
    "questionNum": 93057,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ജൂലിയസ് സീസർ സോസി ജിൻസി എന്ന വാനനിരീക്ഷകന്‍റെ സഹായത്താൽ ജൂലിയന്‍ കലണ്ടർ ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " ബി.സി. 46 "
  },
  {
    "questionNum": 93058,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ജൂലിയന്‍ കലണ്ടറിലെ ആകെ ദിനങ്ങൾ? ",
    "answerText": 365
  },
  {
    "questionNum": 93059,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> അധിവർഷം (Leap Year ) എന്ന ആശയം ആദ്യം അവതരിപ്പിച്ച കലണ്ടർ? ",
    "answerText": " ജൂലിയന്‍ കലണ്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 93060,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> 2012 ഡിസംബർ 21ന് ലോകം അവസാനിക്കുമെന്ന് പ്രവചിച്ചിരുന്ന കലണ്ടർ? ",
    "answerText": " മായൻ കലണ്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 93061,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> മായൻ കലണ്ടറിലെ മാസങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 20
  },
  {
    "questionNum": 93062,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> സൗര പഞ്ചാംഗം കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഈജിപ്തുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 93063,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ഒരു ദിവസത്തെ 24 മണിക്കുറുകളായി വിഭജിച്ച സംസ്ക്കാരം? ",
    "answerText": " മെസപ്പൊട്ടോമിയക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 93064,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> പാക്കിസ്ഥാന്‍റെ ദേശീയചിഹ്നം? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രക്കല "
  },
  {
    "questionNum": 93065,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> സ്പെയിനിന്‍റെ ദേശീയചിഹ്നം? ",
    "answerText": " കഴുകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93066,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ഗ്രീസിന്‍റെ ദേശീയചിഹ്നം? ",
    "answerText": " ഒലിവുചില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 93067,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> കാനഡയുടെ ദേശീയചിഹ്നം? ",
    "answerText": " മേപ്പിൾ ഇല "
  },
  {
    "questionNum": 93068,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ ദേശീയപതാകയുടെ ആകൃതി? ",
    "answerText": " ദീർഘചതുരാ ക്രുതി "
  },
  {
    "questionNum": 93069,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ ദേശീയപതാകയുടെയുടെ നീളവും വീതിയും തമ്മിലുള്ള അംശബന്ധം? ",
    "answerText": " 3:02"
  },
  {
    "questionNum": 93070,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ ദേശീയപതാക നിർമ്മിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന തുണി? ",
    "answerText": " ഖാദി തുണി "
  },
  {
    "questionNum": 93071,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയിലെ ഏക അംഗീ കൃത ദേശീയപതാക നിർമ്മാണശാല? ",
    "answerText": " ഹൂബ്ലി കർണ്ണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 93072,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ ദേശീയപതാകയുടെ ഏറ്റവും വലിയ അനുപാതം? ",
    "answerText": " 6.3: 4.2 മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 93073,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ ദേശീയപതാകയുടെ ചെറിയ അനുപാതം? ",
    "answerText": " 15:10 സെന്റീ മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 93074,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> 1907 ആഗസ്റ്റിൽ ജർമ്മനിയിലെ സ്റ്റാട്ട്ഗർട്ടിൽ നടന്ന അന്താരാഷ്ട്ര സോഷ്യലിസ്റ്റ് കോൺഫറൻസിൽ ഇന്ത്യൻ പതാക ഉയർത്തിയത്? ",
    "answerText": " മാസം ബിക്കാജി കാമ "
  },
  {
    "questionNum": 93075,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ ദേശീയപതാകയുടെ മധ്യഭാഗത്ത് കാണുന്ന അശോക ചക്രത്തിലെ ആരക്കാലുകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 24
  },
  {
    "questionNum": 93076,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ ദേശീയപതാകയെ ഭരണഘടനാ നിർമ്മാണ സമിതി അംഗീകരിച്ച തീയ്യതി? ",
    "answerText": " 1947 ജൂലൈ 22 "
  },
  {
    "questionNum": 93077,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയിൽ പുതിയ പതാക നിയമം നിലവിൽ വന്നത്.? ",
    "answerText": " 2002 ജനുവരി 26 "
  },
  {
    "questionNum": 93078,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ ദേശീയപതാകയുടെ ശില്പി? ",
    "answerText": " പിംഗലി വെങ്കയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 93079,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> പതാകകളെക്കുറിച്ചുള്ള പ0നം? ",
    "answerText": " വെക്സില്ലോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 93080,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള ദേശീയ പതാകയുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഡെൻമാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93081,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ബ്രിട്ടന്‍റെ ദേശീയ പതാക അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " യൂണിയൻ ജാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93082,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ഓൾഡ് ഗ്ലോറി; സ്റ്റാർസ് ആന്റ് സ്ട്രൈപ്സ് എന്നീ പേരുകളിൽ അറിയപ്പെടുന്ന പതാക ഏത് രാജ്യത്തിന്‍റെയാണ്? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 93083,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ജപ്പാന്‍റെ ദേശീയ പതാക? ",
    "answerText": " സൗര പതാക "
  },
  {
    "questionNum": 93084,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ദേശീയ പതാകയിൽ ഫുട്ബോളിന്‍റെ ചിത്രമുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93085,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ദേശീയ പതാകയിൽ R എന്ന അക്ഷരമുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " റുവാണ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 93086,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ദേശീയ പതാകയിൽ ക്ഷേത്രത്തിന്‍റെ ചിത്രം ആലേഖനം ചെയ്തിട്ടുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " കംമ്പോഡിയ "
  },
  {
    "questionNum": 93087,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> രണ്ട് ത്രികോണങ്ങളുടെ ആക്രുതിയിലുള്ള ദേശീയ പതാകയുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " നേപ്പാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 93088,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> മുഖമുള്ള സൂര്യന്‍റെ ചിത്രം ഉള്ള ദേശീയ പതാക? ",
    "answerText": " അർജന്റീന "
  },
  {
    "questionNum": 93089,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ദേശീയ പതാകയിൽ രാജ്യത്തിന്‍റെ ഭൂപടമുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " സൈപ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 93090,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ പതാകയ്ക്ക് സമാനമായ വർണങ്ങളുള്ള ദേശീയ പതാകയുള്ള രാജ്യങ്ങൾ? ",
    "answerText": " നൈജർ; ഐവറി കോസ്റ്റ്‌;ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 93091,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ ദേശിയ മുദ്രയിൽ കാണപ്പെടുന്ന മൃഗങ്ങൾ? ",
    "answerText": " സിംഹം;കാള;കുതിര ;ആന "
  },
  {
    "questionNum": 93092,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ ദേശിയ മുദ്ര ഔദ്യോഗികമായി അംഗീകരിക്കപ്പെട്ടവർഷം? ",
    "answerText": " 1950 ജനുവരി 26 "
  },
  {
    "questionNum": 93093,
    "questionText": " (ദേശിയ പതാക; കലണ്ടര്‍; ചിഹ്നങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ ദേശിയ മുദ്രയിൽ ചുവട്ടിലായി എഴുതിയിരിക്കുന്ന വാക്യം? ",
    "answerText": " സത്യമേവ ജയതേ; (ദേവനാഗരി ലിപി) (മുണ്ഡകോപനിഷത്ത് ) "
  },
  {
    "questionNum": 93094,
    "questionText": " (ദേശിയ വൃക്ഷങ്ങള്‍ ) -> ജർമ്മനി ",
    "answerText": " ഓക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93095,
    "questionText": " (ദേശിയ വൃക്ഷങ്ങള്‍ ) -> അമേരിക്ക ",
    "answerText": " ഓക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93096,
    "questionText": " (ദേശിയ വൃക്ഷങ്ങള്‍ ) -> ഇംഗ്ലണ്ട് ",
    "answerText": " ഓക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93097,
    "questionText": " (ദേശിയ വൃക്ഷങ്ങള്‍ ) -> സൈപ്രസ് ",
    "answerText": " ഓക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93098,
    "questionText": " (ദേശിയ വൃക്ഷങ്ങള്‍ ) -> ലബനൻ ",
    "answerText": " ദേവദാരു "
  },
  {
    "questionNum": 93099,
    "questionText": " (ദേശിയ വൃക്ഷങ്ങള്‍ ) -> പാക്കിസ്ഥാൻ ",
    "answerText": " ദേവദാരു "
  },
  {
    "questionNum": 93100,
    "questionText": " (ദേശിയ വൃക്ഷങ്ങള്‍ ) -> ഭൂട്ടാൻ ",
    "answerText": " സൈപ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 93101,
    "questionText": " (ദേശിയ വൃക്ഷങ്ങള്‍ ) -> കാനഡ ",
    "answerText": " മേപ്പിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 93102,
    "questionText": " (ദേശിയ വൃക്ഷങ്ങള്‍ ) -> ബെലിസ് ",
    "answerText": " മഹാഗണി "
  },
  {
    "questionNum": 93103,
    "questionText": " (ദേശിയ വൃക്ഷങ്ങള്‍ ) -> ബംഗ്ലാദേശ് ",
    "answerText": " മാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 93104,
    "questionText": " (ദേശിയ വൃക്ഷങ്ങള്‍ ) -> റഷ്യ ",
    "answerText": " ബിർച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 93105,
    "questionText": " (ദേശിയ വൃക്ഷങ്ങള്‍ ) -> ഫിൻലാന്റ് ",
    "answerText": " ബിർച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 93106,
    "questionText": " (ദേശിയ വൃക്ഷങ്ങള്‍ ) -> വിയറ്റ്നാം ",
    "answerText": " മുള "
  },
  {
    "questionNum": 93107,
    "questionText": " (ദേശിയ വൃക്ഷങ്ങള്‍ ) -> ചൈന ",
    "answerText": " ജിംഗോ "
  },
  {
    "questionNum": 93108,
    "questionText": " (ദേശിയ വൃക്ഷങ്ങള്‍ ) -> ജപ്പാൻ ",
    "answerText": " ചെറിബ്ലോസം "
  },
  {
    "questionNum": 93109,
    "questionText": " (ദേശിയ വൃക്ഷങ്ങള്‍ ) -> മാലിദ്വീപ് ",
    "answerText": " തെങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 93110,
    "questionText": " (ദേശിയ വൃക്ഷങ്ങള്‍ ) -> ദക്ഷിണ കൊറിയ ",
    "answerText": " ചെമ്പരത്തി മരം "
  },
  {
    "questionNum": 93111,
    "questionText": " (ദേശിയ മൃഗങ്ങള്‍ ) -> ഇംഗ്ലണ്ട് ",
    "answerText": " സിംഹം "
  },
  {
    "questionNum": 93112,
    "questionText": " (ദേശിയ മൃഗങ്ങള്‍ ) -> ശ്രീലങ്ക ",
    "answerText": " സിംഹം "
  },
  {
    "questionNum": 93113,
    "questionText": " (ദേശിയ മൃഗങ്ങള്‍ ) -> ബ്രിട്ടൺ ",
    "answerText": " സിംഹം "
  },
  {
    "questionNum": 93114,
    "questionText": " (ദേശിയ മൃഗങ്ങള്‍ ) -> എറിത്രിയ ",
    "answerText": " സിംഹം "
  },
  {
    "questionNum": 93115,
    "questionText": " (ദേശിയ മൃഗങ്ങള്‍ ) -> സിംഗപ്പൂർ ",
    "answerText": " സിംഹം "
  },
  {
    "questionNum": 93116,
    "questionText": " (ദേശിയ മൃഗങ്ങള്‍ ) -> ബെൽജിയം ",
    "answerText": " സിംഹം "
  },
  {
    "questionNum": 93117,
    "questionText": " (ദേശിയ മൃഗങ്ങള്‍ ) -> ബംഗ്ലാദേശ് ",
    "answerText": " കടുവാ "
  },
  {
    "questionNum": 93118,
    "questionText": " (ദേശിയ മൃഗങ്ങള്‍ ) -> ദക്ഷിണ കൊറിയ ",
    "answerText": " കടുവാ "
  },
  {
    "questionNum": 93119,
    "questionText": " (ദേശിയ മൃഗങ്ങള്‍ ) -> ചിലി ",
    "answerText": " മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93120,
    "questionText": " (ദേശിയ മൃഗങ്ങള്‍ ) -> ഗയാനാ ",
    "answerText": " ചെമ്പുലി "
  },
  {
    "questionNum": 93121,
    "questionText": " (ദേശിയ മൃഗങ്ങള്‍ ) -> അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ ",
    "answerText": " പുളളിപ്പുലി "
  },
  {
    "questionNum": 93122,
    "questionText": " (ദേശിയ മൃഗങ്ങള്‍ ) -> ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക ",
    "answerText": " മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93123,
    "questionText": " (ദേശിയ മൃഗങ്ങള്‍ ) -> അയർലാന്‍റ് ",
    "answerText": " കലമാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93124,
    "questionText": " (ദേശിയ മൃഗങ്ങള്‍ ) -> സ്പെയിൻ ",
    "answerText": " കാള "
  },
  {
    "questionNum": 93125,
    "questionText": " (ദേശിയ മൃഗങ്ങള്‍ ) -> നേപ്പാൾ ",
    "answerText": " പശു "
  },
  {
    "questionNum": 93126,
    "questionText": " (ദേശിയ മൃഗങ്ങള്‍ ) -> വിയറ്റ്നാം ",
    "answerText": " എരുമ "
  },
  {
    "questionNum": 93127,
    "questionText": " (ദേശിയ മൃഗങ്ങള്‍ ) -> റഷ്യ ",
    "answerText": " കരടി "
  },
  {
    "questionNum": 93128,
    "questionText": " (ദേശിയ മൃഗങ്ങള്‍ ) -> ഫിൻലാന്‍റ് ",
    "answerText": " കരടി "
  },
  {
    "questionNum": 93129,
    "questionText": " (ദേശിയ മൃഗങ്ങള്‍ ) -> റുമാനിയ ",
    "answerText": " കാട്ടുപൂച്ച "
  },
  {
    "questionNum": 93130,
    "questionText": " (ദേശിയ മൃഗങ്ങള്‍ ) -> ബോട്സ്വാന ",
    "answerText": " സീബ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 93131,
    "questionText": " (ദേശിയ മൃഗങ്ങള്‍ ) -> കാനഡ ",
    "answerText": " ബീവർ "
  },
  {
    "questionNum": 93132,
    "questionText": " (ദേശിയ മൃഗങ്ങള്‍ ) -> ഇറ്റലി ",
    "answerText": " ചെന്നായ് "
  },
  {
    "questionNum": 93133,
    "questionText": " (ദേശിയ മൃഗങ്ങള്‍ ) -> ഓസ്ട്രേലിയ ",
    "answerText": " കങ്കാരു "
  },
  {
    "questionNum": 93134,
    "questionText": " (ദേശിയ മൃഗങ്ങള്‍ ) -> തായ് ലാന്‍റ് ",
    "answerText": " വെള്ളാന "
  },
  {
    "questionNum": 93135,
    "questionText": " (ദേശിയ മൃഗങ്ങള്‍ ) -> പാക്കിസ്ഥാന്‍ ",
    "answerText": " മാര്‍ഖോര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 93136,
    "questionText": " (ദേശിയ മൃഗങ്ങള്‍ ) -> ചൈന ",
    "answerText": " ഡ്രാഗൺ പാണ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 93137,
    "questionText": " (ദേശിയ പുഷ്പ്പങ്ങള്‍ ) -> അമേരിക്ക ",
    "answerText": " റോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 93138,
    "questionText": " (ദേശിയ പുഷ്പ്പങ്ങള്‍ ) -> റുമാനിയ ",
    "answerText": " റോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 93139,
    "questionText": " (ദേശിയ പുഷ്പ്പങ്ങള്‍ ) -> മാലിദ്വീപ് ",
    "answerText": " റോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 93140,
    "questionText": " (ദേശിയ പുഷ്പ്പങ്ങള്‍ ) -> വിയറ്റ്നാം ",
    "answerText": " താമര "
  },
  {
    "questionNum": 93141,
    "questionText": " (ദേശിയ പുഷ്പ്പങ്ങള്‍ ) -> തായ്ലാന്റ് ",
    "answerText": " കണിക്കൊന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 93142,
    "questionText": " (ദേശിയ പുഷ്പ്പങ്ങള്‍ ) -> ബംഗ്ലാദേശ് ",
    "answerText": " ആമ്പൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93143,
    "questionText": " (ദേശിയ പുഷ്പ്പങ്ങള്‍ ) -> പാക്കിസ്ഥാൻ ",
    "answerText": " മുല്ലപ്പൂവ് "
  },
  {
    "questionNum": 93144,
    "questionText": " (ദേശിയ പുഷ്പ്പങ്ങള്‍ ) -> ഇറാൻ ",
    "answerText": " തുലിപ് "
  },
  {
    "questionNum": 93145,
    "questionText": " (ദേശിയ പുഷ്പ്പങ്ങള്‍ ) -> ജപ്പാൻ ",
    "answerText": " ക്രാസാന്തിമം "
  },
  {
    "questionNum": 93146,
    "questionText": " (ദേശിയ പുഷ്പ്പങ്ങള്‍ ) -> മെക്സിക്കോ ",
    "answerText": " ഡാലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 93147,
    "questionText": " (ദേശിയ പുഷ്പ്പങ്ങള്‍ ) -> വെനിസ്വല ",
    "answerText": " ഓർക്കിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 93148,
    "questionText": " (ദേശിയ പുഷ്പ്പങ്ങള്‍ ) -> നേപ്പാൾ ",
    "answerText": " പൂവരശ്ശ് "
  },
  {
    "questionNum": 93149,
    "questionText": " (ദേശിയ പുഷ്പ്പങ്ങള്‍ ) -> ഫ്രാൻസ് ",
    "answerText": " ലില്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 93150,
    "questionText": " (ദേശിയ പുഷ്പ്പങ്ങള്‍ ) -> ശ്രീലങ്ക ",
    "answerText": " ബ്ലൂവാട്ടർ ലില്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 93151,
    "questionText": " (ദേശിയ പുഷ്പ്പങ്ങള്‍ ) -> റഷ്യ ",
    "answerText": " ജമന്തി "
  },
  {
    "questionNum": 93152,
    "questionText": " (ദേശിയ പുഷ്പ്പങ്ങള്‍ ) -> ഓസ്ട്രേലിയ ",
    "answerText": " അക്കേഷ്യ പൂവ് "
  },
  {
    "questionNum": 93153,
    "questionText": " (ദേശിയ പുഷ്പ്പങ്ങള്‍ ) -> മലേഷ്യ ",
    "answerText": " ചൈനീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 93154,
    "questionText": " (ദേശിയ പുഷ്പ്പങ്ങള്‍ ) -> ദക്ഷിണ കൊറിയ ",
    "answerText": " ചെമ്പരത്തിപ്പൂവ് "
  },
  {
    "questionNum": 93155,
    "questionText": " (ദേശിയ പുഷ്പ്പങ്ങള്‍ ) -> ഈജിപ്ത് ",
    "answerText": " താമര "
  },
  {
    "questionNum": 93156,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക ",
    "answerText": " നീല കൊക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93157,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> ബെലാറസ് ",
    "answerText": " വെള്ള കൊക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93158,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> റുമാനിയ ",
    "answerText": " പെലിക്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 93159,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> സ്വീഡൻ ",
    "answerText": " മൈന "
  },
  {
    "questionNum": 93160,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> ബഹമാസ് ",
    "answerText": " കരീബിയൻ ഫ്ളെമിംഗോ "
  },
  {
    "questionNum": 93161,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> കംബോഡിയ ",
    "answerText": " ഞാറപ്പക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 93162,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> ഇറാൻ ",
    "answerText": " വാനമ്പാടി "
  },
  {
    "questionNum": 93163,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> ഗ്രീസ് ",
    "answerText": " മൂങ്ങ "
  },
  {
    "questionNum": 93164,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> ഭൂട്ടാൻ ",
    "answerText": " കാക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 93165,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> സ്പെയിൻ ",
    "answerText": " കഴുകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93166,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> സാംബിയ ",
    "answerText": " കഴുകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93167,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> സിംബാവെ ",
    "answerText": " കഴുകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93168,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> സ്കോട് ലാന്‍റ് ",
    "answerText": " കഴുകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93169,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> മൗറീഷ്യസ് ",
    "answerText": " ഡോഡോ "
  },
  {
    "questionNum": 93170,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> മ്യാൻമർ ",
    "answerText": " ചാരമയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93171,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> കൊളംബിയ ",
    "answerText": " ചാരമയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93172,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> ബൊളീവിയ ",
    "answerText": " ചാരമയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93173,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> ചിലി ",
    "answerText": " ചാരമയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93174,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> ഇക്വഡോർ ",
    "answerText": " അൻഡിയൻ കഴുകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93175,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> അമേരിക്ക ",
    "answerText": " കഴുകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93176,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> സൗത്ത് സുഡാൻ ",
    "answerText": " കഴുകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93177,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> പനാമാ ",
    "answerText": " ജർമ്മനി "
  },
  {
    "questionNum": 93178,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> ഫിലിപ്പൈൻസ് ",
    "answerText": " പരുന്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 93179,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> ബെൽജിയം ",
    "answerText": " പരുന്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 93180,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> ആസ്ടേലിയ ",
    "answerText": " എമു "
  },
  {
    "questionNum": 93181,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> ഇന്തോനേഷ്യ ",
    "answerText": " പ്രാപ്പിടിയൻ പരുന്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 93182,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> ബഹ്റൈൻ ",
    "answerText": " ഫാൽക്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 93183,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> യു എ.ഇ. ",
    "answerText": " ഫാൽക്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 93184,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> അങ്കോള ",
    "answerText": " ഫാൽക്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 93185,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> ശ്രീലങ്ക ",
    "answerText": " കാട്ടു കോഴി "
  },
  {
    "questionNum": 93186,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> ഇറാഖ് ",
    "answerText": " തിത്തിരിപ്പക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 93187,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> പാക്കിസ്ഥാൻ ",
    "answerText": " തിത്തിരിപ്പക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 93188,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> ഫിൻലാന്‍റ് ",
    "answerText": " അരയന്നം "
  },
  {
    "questionNum": 93189,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> ഡെൻമാർക്ക് ",
    "answerText": " അരയന്നം "
  },
  {
    "questionNum": 93190,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> മലേഷ്യ ",
    "answerText": " വേഴാമ്പൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93191,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> നേപ്പാൾ ",
    "answerText": " ഹിമാലയൻ മൊണാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 93192,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> ന്യൂസിലാന്റ് ",
    "answerText": " കിവി "
  },
  {
    "questionNum": 93193,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> ടാൻസാനിയ ",
    "answerText": " കൊക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93194,
    "questionText": " (ദേശിയ പക്ഷികള്‍ ) -> നൈജീരിയ ",
    "answerText": " കൊക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93195,
    "questionText": " (രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജന്‍സികള്‍ ) -> എഫ്.ബി.ഐ ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 93196,
    "questionText": " (രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജന്‍സികള്‍ ) -> നാഷണൽ ഡയറക്ടറേറ്റ് ഓഫ് സെക്യൂരിറ്റി (NDS) ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93197,
    "questionText": " (രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജന്‍സികള്‍ ) -> സ്റ്റേറ്റ് ഇന്റലിജൻസ് സർവ്വീസ് ",
    "answerText": " അൽബേനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 93198,
    "questionText": " (രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജന്‍സികള്‍ ) -> സെക്രട്ടേറിയറ്റ് ഓഫ് ഇന്റലിജൻസ് ",
    "answerText": " അർജന്റീനാ "
  },
  {
    "questionNum": 93199,
    "questionText": " (രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജന്‍സികള്‍ ) -> ജി 2 ",
    "answerText": " അയർലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 93200,
    "questionText": " (രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജന്‍സികള്‍ ) -> മൊസാദ് ",
    "answerText": " ഇസ്രായേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93201,
    "questionText": " (രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജന്‍സികള്‍ ) -> BIN ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 93202,
    "questionText": " (രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജന്‍സികള്‍ ) -> റോ ",
    "answerText": " ഇന്ത്യാ "
  },
  {
    "questionNum": 93203,
    "questionText": " (രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജന്‍സികള്‍ ) -> SISMI ",
    "answerText": " ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 93204,
    "questionText": " (രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജന്‍സികള്‍ ) -> മോയിസ് ",
    "answerText": " ഇറാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93205,
    "questionText": " (രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജന്‍സികള്‍ ) -> ഐ.എസ്.ഐ ",
    "answerText": " പാക്കിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93206,
    "questionText": " (രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജന്‍സികള്‍ ) -> SIRP ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93207,
    "questionText": " (രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജന്‍സികള്‍ ) -> സിൻ ",
    "answerText": " പെറു "
  },
  {
    "questionNum": 93208,
    "questionText": " (രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജന്‍സികള്‍ ) -> ഡി.ജി.എസ്.ഇ ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 93209,
    "questionText": " (രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജന്‍സികള്‍ ) -> MI 4 ; MI 5 ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 93210,
    "questionText": " (രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജന്‍സികള്‍ ) -> സിബ് ",
    "answerText": " ഹോങ്കോങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 93211,
    "questionText": " (രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജന്‍സികള്‍ ) -> SASS; NIA ",
    "answerText": " സൗത്ത് ആഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 93212,
    "questionText": " (രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജന്‍സികള്‍ ) -> മസ്റ്റ് ",
    "answerText": " സ്വീഡൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93213,
    "questionText": " (രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജന്‍സികള്‍ ) -> എഫ്.എസ്.ബി ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 93214,
    "questionText": " (രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജന്‍സികള്‍ ) -> മിനിസ്ട്രി ഓഫ് സ്റ്റേറ്റ് സെക്യൂരിറ്റി ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 93215,
    "questionText": " (രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജന്‍സികള്‍ ) -> PET ",
    "answerText": " ഡെൻമാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93216,
    "questionText": " (രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജന്‍സികള്‍ ) -> MAD ",
    "answerText": " ജർമ്മനി "
  },
  {
    "questionNum": 93217,
    "questionText": " (രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജന്‍സികള്‍ ) -> SUPO ",
    "answerText": " ഫിൻലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 93218,
    "questionText": " (രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജന്‍സികള്‍ ) -> നൈകോ ( Naicho) ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93219,
    "questionText": " (രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജന്‍സികള്‍ ) -> SSS ",
    "answerText": " നൈജീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 93220,
    "questionText": " (രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജന്‍സികള്‍ ) -> JITEM ",
    "answerText": " തുർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 93221,
    "questionText": " (ഔദ്യോഗിക വസതികൾ ) -> വെനീസ്വേല പ്രസിഡന്‍റ് ",
    "answerText": " മിറാ ഫ്ളോറസ് കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 93222,
    "questionText": " (ഔദ്യോഗിക വസതികൾ ) -> ട്രിനിഡാഡ് & ടുബാഗോ പ്രധാനമന്ത്രി ",
    "answerText": " വൈറ്റ് ഹാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 93223,
    "questionText": " (ഔദ്യോഗിക വസതികൾ ) -> എൽ സാൽവദോർ പ്രസിഡന്‍റ് ",
    "answerText": " കാസാ പ്രസിഡൻഷ്യൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93224,
    "questionText": " (ഔദ്യോഗിക വസതികൾ ) -> ഇന്തോനേഷ്യൻ പ്രസിഡന്‍റ് ",
    "answerText": " മെർദേക്കാ പാലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 93225,
    "questionText": " (ഔദ്യോഗിക വസതികൾ ) -> ഇറ്റാലിയൻ പ്രസിഡന്‍റ് ",
    "answerText": " ക്യൂറിനൽ പാലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 93226,
    "questionText": " (ഔദ്യോഗിക വസതികൾ ) -> മെക്സിക്കോ പ്രസിഡന്‍റ് ",
    "answerText": " നാഷണൽ പാലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 93227,
    "questionText": " (ഔദ്യോഗിക വസതികൾ ) -> അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്‍റ് ",
    "answerText": " വൈറ്റ് ഹൗസ് "
  },
  {
    "questionNum": 93228,
    "questionText": " (ഔദ്യോഗിക വസതികൾ ) -> അമേരിക്കൻ വൈസ് പ്രസിഡന്‍റ് ",
    "answerText": " നമ്പർ വൺ ഒബ്സർവേറ്ററി സർക്കിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 93229,
    "questionText": " (ഔദ്യോഗിക വസതികൾ ) -> അർജന്റിനിയൻ പ്രസിഡന്‍റ് ",
    "answerText": " കാസാ റോസാഡ "
  },
  {
    "questionNum": 93230,
    "questionText": " (ഔദ്യോഗിക വസതികൾ ) -> അൾജീരിയൻ പ്രസിഡന്‍റ് ",
    "answerText": " എൽ മൗരാദിയ "
  },
  {
    "questionNum": 93231,
    "questionText": " (ഔദ്യോഗിക വസതികൾ ) -> ബെലാറസ് പ്രസിഡന്‍റ് ",
    "answerText": " ഡ്രോസ്കി "
  },
  {
    "questionNum": 93232,
    "questionText": " (ഔദ്യോഗിക വസതികൾ ) -> ആസ്ത്രേലിയൻ പ്രധാനമന്ത്രി ",
    "answerText": " ദ ലോഡ്ജ് "
  },
  {
    "questionNum": 93233,
    "questionText": " (ഔദ്യോഗിക വസതികൾ ) -> ഈജിപ്ഷ്യൻ പ്രസിഡന്‍റ് ",
    "answerText": " അബ്ദീൻ കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 93234,
    "questionText": " (ഔദ്യോഗിക വസതികൾ ) -> ഉക്രയിൻ പ്രസിഡന്‍റ് ",
    "answerText": " മരിയിൻസ്ക്കി കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 93235,
    "questionText": " (ഔദ്യോഗിക വസതികൾ ) -> കനേഡിയൻ പ്രധാനമന്ത്രി ",
    "answerText": " 24 സസക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 93236,
    "questionText": " (ഔദ്യോഗിക വസതികൾ ) -> കിർഗിസ്ഥാൻ പ്രസിഡന്‍റ് ",
    "answerText": " വൈറ്റ് ഹൗസ് "
  },
  {
    "questionNum": 93237,
    "questionText": " (ഔദ്യോഗിക വസതികൾ ) -> കംബോഡിയ രാജകുടുംബം ",
    "answerText": " ഖമരീന്ദ്ര പാലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 93238,
    "questionText": " (ഔദ്യോഗിക വസതികൾ ) -> കോംഗോ പ്രസിഡന്‍റ് ",
    "answerText": " മാർബിൾ കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 93239,
    "questionText": " (ഔദ്യോഗിക വസതികൾ ) -> ജപ്പാൻ രാജകുടുംബം ",
    "answerText": " കോക്കിയോ കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 93240,
    "questionText": " (ഔദ്യോഗിക വസതികൾ ) -> ജപ്പാൻ പ്രധാനമന്ത്രി ",
    "answerText": " കാന്റേയി "
  },
  {
    "questionNum": 93241,
    "questionText": " (ഔദ്യോഗിക വസതികൾ ) -> ദക്ഷിണ കൊറിയൻ പ്രസിഡന്‍റ് ",
    "answerText": " ബ്ലൂ ഹൗസ് "
  },
  {
    "questionNum": 93242,
    "questionText": " (ഔദ്യോഗിക വസതികൾ ) -> ദക്ഷിണാഫ്രിക്കൻ പ്രസിഡന്‍റ് ",
    "answerText": " ഗ്രൂട്ട് ഷൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 93243,
    "questionText": " (ഔദ്യോഗിക വസതികൾ ) -> നൈജീരിയൻ പ്രസിഡന്‍റ് ",
    "answerText": " അസോവില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 93244,
    "questionText": " (ഔദ്യോഗിക വസതികൾ ) -> പാക്കിസ്ഥാൻ പ്രസിഡന്‍റ് ",
    "answerText": " ഐവാനേ സദർ "
  },
  {
    "questionNum": 93245,
    "questionText": " (ഔദ്യോഗിക വസതികൾ ) -> പോപ്പ് ",
    "answerText": " അപ്പസ്തോലിക് കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 93246,
    "questionText": " (ഔദ്യോഗിക വസതികൾ ) -> ഫിലിപ്പൈൻസ് പ്രസിഡന്‍റ് ",
    "answerText": " മലക്കനാങ് കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 93247,
    "questionText": " (ഔദ്യോഗിക വസതികൾ ) -> ഫ്രഞ്ച് പ്രസിഡന്‍റ് ",
    "answerText": " എലീസാ കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 93248,
    "questionText": " (ഔദ്യോഗിക വസതികൾ ) -> ബംഗ്ലാദേശ് പ്രസിഡന്‍റ് ",
    "answerText": " ബംഗാഭവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93249,
    "questionText": " (ഔദ്യോഗിക വസതികൾ ) -> ബഹറിൻ രാജാവ് ",
    "answerText": " റീഫാ കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 93250,
    "questionText": " (ഔദ്യോഗിക വസതികൾ ) -> ബ്രിട്ടീഷ് രാജാവ് / രാജ്ഞി ",
    "answerText": " ബക്കിംഹാം കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 93251,
    "questionText": " (ഔദ്യോഗിക വസതികൾ ) -> ബ്രിട്ടീഷ് പ്രധാനമന്ത്രി ",
    "answerText": " നമ്പർ 10 ഡൗണിങ്ങ് സട്രീറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 93252,
    "questionText": " (ഔദ്യോഗിക വസതികൾ ) -> ഭൂട്ടാൻ രാജകുടുംബം ",
    "answerText": " ഡെച്ചൽ ചോലിങ് പാലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 93253,
    "questionText": " (ഔദ്യോഗിക വസതികൾ ) -> മാലിദ്വീപ് പ്രസിഡന്‍റ് ",
    "answerText": " തീമുഗെ "
  },
  {
    "questionNum": 93254,
    "questionText": " (ഔദ്യോഗിക വസതികൾ ) -> ശ്രീലങ്കൻ പ്രസിഡന്‍റ് ",
    "answerText": " ടെമ്പിൾ ട്രീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 93255,
    "questionText": " (ഔദ്യോഗിക വസതികൾ ) -> തായ് ലാന്‍റ് രാജകുടുംബം ",
    "answerText": " ചിത്ര ലതാവില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 93256,
    "questionText": " (ഔദ്യോഗിക വസതികൾ ) -> സിംഗപ്പൂർ പ്രസിഡന്‍റ്/ പ്രധാനമന്ത്രി ",
    "answerText": " ഇസ്താന കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 93257,
    "questionText": " (ആസ്ഥാനങ്ങൾ ) -> യുഎന്നിന്‍റെ യൂറോപ്പിലെ ആസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ജനീവ (സ്വിറ്റ്സർലണ്ട്) "
  },
  {
    "questionNum": 93258,
    "questionText": " (ആസ്ഥാനങ്ങൾ ) -> അന്താരാഷ്ട്ര നീതിന്യായ കോടതി ",
    "answerText": " ഹേഗ് (നെതർലാണ്ട്) "
  },
  {
    "questionNum": 93259,
    "questionText": " (ആസ്ഥാനങ്ങൾ ) -> അന്താരാഷ്ട്ര ആണവോർജ്ജ ഏജൻസി (IAEA) ",
    "answerText": " വിയന്ന (ആസ്ട്രിയ) "
  },
  {
    "questionNum": 93260,
    "questionText": " (ആസ്ഥാനങ്ങൾ ) -> അന്താരാഷ്ട്ര തൊഴിൽ സംഘടന (ILO) ",
    "answerText": " ജനീവ "
  },
  {
    "questionNum": 93261,
    "questionText": " (ആസ്ഥാനങ്ങൾ ) -> ലോകാരോഗ്യ സംഘടന (WHO) ",
    "answerText": " ജനീവ "
  },
  {
    "questionNum": 93262,
    "questionText": " (ആസ്ഥാനങ്ങൾ ) -> ലോക വ്യാപാര സംഘടന (WTO) ",
    "answerText": " ജനീവ "
  },
  {
    "questionNum": 93263,
    "questionText": " (ആസ്ഥാനങ്ങൾ ) -> അന്താരാഷ്ട്ര നാണയനിധി (IMF) ",
    "answerText": " വാഷിംങ്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 93264,
    "questionText": " (ആസ്ഥാനങ്ങൾ ) -> ലോകബാങ്കിന്‍റെ (IBRD) ",
    "answerText": " വാഷിംങ്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 93265,
    "questionText": " (ആസ്ഥാനങ്ങൾ ) -> ഐക്യരാഷ്ട്ര വിദ്യാഭ്യാസ ശാസത്ര സാംസ്ക്കാരിക സംഘടന (UNESCO) ",
    "answerText": " പാരീസ് (ഫ്രാൻസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 93266,
    "questionText": " (ആസ്ഥാനങ്ങൾ ) -> അന്താരാഷ്ട ശിശുക്ഷേമസമിതി (UNICEF) ",
    "answerText": " ന്യൂയോർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93267,
    "questionText": " (ആസ്ഥാനങ്ങൾ ) -> ഭക്ഷ്യ കാർഷിക സംഘടന ",
    "answerText": " FAO - റോം (ഇറ്റലി) "
  },
  {
    "questionNum": 93268,
    "questionText": " (ആസ്ഥാനങ്ങൾ ) -> ആഗോളതപാൽ യൂണിയന്‍ (UPU) ",
    "answerText": " ബേൺ(സ്വിറ്റ്സർലണ്ട്) "
  },
  {
    "questionNum": 93269,
    "questionText": " (ആസ്ഥാനങ്ങൾ ) -> ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ പരിസ്ഥിതി പരിപാടി (UNEP) ",
    "answerText": " നെയ്റോബി (കെനിയ) "
  },
  {
    "questionNum": 93270,
    "questionText": " (ആസ്ഥാനങ്ങൾ ) -> കോമൺവെൽത്ത് ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93271,
    "questionText": " (ആസ്ഥാനങ്ങൾ ) -> ആസിയാന്‍ ",
    "answerText": " ജക്കാർത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 93272,
    "questionText": " (ആസ്ഥാനങ്ങൾ ) -> ഏഷ്യൻ ഡവലപ്പ്മെന്‍റ് ബാങ്ക് ",
    "answerText": " മനില (ഫിലിപ്പൈൻസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 93273,
    "questionText": " (ആസ്ഥാനങ്ങൾ ) -> സാർക്ക് (SAARK) ",
    "answerText": " കാഠ്മണ്ഡു "
  },
  {
    "questionNum": 93274,
    "questionText": " (ആസ്ഥാനങ്ങൾ ) -> അഫ്രിക്കൻ യൂണിയന്‍ ",
    "answerText": " ആഡിസ് അബാബ "
  },
  {
    "questionNum": 93275,
    "questionText": " (ആസ്ഥാനങ്ങൾ ) -> ആംനസ്റ്റി ഇന്റർനാഷണല്‍ ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93276,
    "questionText": " (ആസ്ഥാനങ്ങൾ ) -> അന്താരാഷ്ട്ര മാരിടൈം സംഘടന ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93277,
    "questionText": " (ആസ്ഥാനങ്ങൾ ) -> ഒപെക്ക് (OPEC) ",
    "answerText": " വിയന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 93278,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> ഷോഗ്ഡു ",
    "answerText": " ഭൂട്ടാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93279,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> സ്കൂപ്റ്റിന ",
    "answerText": " മോണ്ടിനെഗ്രോ "
  },
  {
    "questionNum": 93280,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> സോബ്രാനി ",
    "answerText": " മാസിഡോണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 93281,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> മജ് ലിസ് ",
    "answerText": " മാലിദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 93282,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> പീപ്പിൾസ് അസംബ്ലി ",
    "answerText": " മ്യാൻമർ "
  },
  {
    "questionNum": 93283,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> ചേംബർ ഓഫ് ഡെപ്യൂട്ടീസ് ",
    "answerText": " ലക്സംബർഗ്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 93284,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> സഫാ ഹെങ്സാറ്റ് ",
    "answerText": " ലാവോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 93285,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> സെയ്മ ",
    "answerText": " ലാത്വിയ "
  },
  {
    "questionNum": 93286,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> സെയ്മാസ് ",
    "answerText": " ലിത്വാനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 93287,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> കോർട്ടസ് ജനറൽസ് ",
    "answerText": " സ്പെയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93288,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> റിക്സ്ഡാഗ് ",
    "answerText": " സ്വീഡൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93289,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> ഫോനോ ",
    "answerText": " സമോവ "
  },
  {
    "questionNum": 93290,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> ഡ്യൂമ ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 93291,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> പൊന്തിഫിക്കൽ കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " വത്തിക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93292,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> നാഷണൽ കോൺഗ്രസ് ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93293,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> ബൊളീവിയ ",
    "answerText": " നാഷണൽ കോൺഗ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 93294,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> ഷോറ ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93295,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> കോൺഗ്രസ് ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 93296,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> ഒയറിക്കറ്റ്സ് ",
    "answerText": " അയർലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 93297,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> ഫെഡറൽ അസംബ്ലി ",
    "answerText": " ആസ്ടിയ "
  },
  {
    "questionNum": 93298,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> മജ്ലിസ്അൽവതാനി ",
    "answerText": " ഇറാഖ് "
  },
  {
    "questionNum": 93299,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> സെനറ്റ് ",
    "answerText": " ഇസ്രായേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93300,
    "questionText": " Wellington Island is in which district ?",
    "answerText": " Ernakulam"
  },
  {
    "questionNum": 93301,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> പീപ്പിൾസ് കൺസൾട്ടേറ്റീവ് അസംബ്ലി ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 93302,
    "questionText": " Joseph Mundassery was the Education Minister of Kerala in the ministry headed by ?",
    "answerText": " E.M.S"
  },
  {
    "questionNum": 93303,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> അൽതിങ്ങ് ",
    "answerText": " ഐസ് ലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 93304,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> ഹെല്ലനിക്ക് പാർലമെന്‍റ് ",
    "answerText": " ഗ്രീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 93305,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> നാഷണൽ പീപ്പിൾസ് കോൺഗ്രസ് ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 93306,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> നാഷണൽ അസംബ്ലി ഓഫ് പീപ്പിൾസ് പവ്വര്‍ ",
    "answerText": " ക്യൂബ "
  },
  {
    "questionNum": 93307,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> ഡയറ്റ് ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93308,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> ബുന്ദേ സ്റ്റാഗ് ",
    "answerText": " ജര്‍മ്മനി "
  },
  {
    "questionNum": 93309,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> മജ്ലിസ്അൽഉമ്മ ",
    "answerText": " ജോർദ്ദാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93310,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> ബുങ്ക് ",
    "answerText": " ടാൻസാനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 93311,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> ഫോൾക്കെറ്റിങ്ങ് ",
    "answerText": " ഡെൻമാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93312,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> രഥസഭ ",
    "answerText": " തായ് ലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 93313,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> ഹൗസ് ഓഫ് അസംബ്ലി ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 93314,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> നാഷണൽ പഞ്ചായത്ത് ",
    "answerText": " നേപ്പാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 93315,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> സ്റ്റോർട്ടിംഗ് ",
    "answerText": " നോർവേ "
  },
  {
    "questionNum": 93316,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> സ്റ്റേറ്റ് ജനറൽ ",
    "answerText": " നെതർലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 93317,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> മജ്ലിസ്ഇഷൂര ",
    "answerText": " പാക്കിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93318,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> സെജം ",
    "answerText": " ഹോളണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 93319,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> എഡസ്ക്കൂന്ത ",
    "answerText": " ഫിൻലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 93320,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> ജാതീയ സങ്സദ് ",
    "answerText": " ബംഗ്ലാദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 93321,
    "questionText": " (പാര്‍ലമെന്റുകള്‍ ) -> ഫെഡറൽ പാർലമെന്‍റ് ",
    "answerText": " ബെൽജിയം "
  },
  {
    "questionNum": 93322,
    "questionText": " (ഐക്യരാഷ്ട്ര വര്ഷ ങ്ങള്‍ ) -> മനുഷ്യാവകാശ വർഷം ",
    "answerText": 1968
  },
  {
    "questionNum": 93323,
    "questionText": " (ഐക്യരാഷ്ട്ര വര്ഷ ങ്ങള്‍ ) -> വിദ്യാഭ്യാസ വർഷം ",
    "answerText": 1970
  },
  {
    "questionNum": 93324,
    "questionText": " (ഐക്യരാഷ്ട്ര വര്ഷ ങ്ങള്‍ ) -> പുസ്തക വർഷം ",
    "answerText": 1972
  },
  {
    "questionNum": 93325,
    "questionText": " (ഐക്യരാഷ്ട്ര വര്ഷ ങ്ങള്‍ ) -> ജനസംഖ്യാ വർഷം ",
    "answerText": 1974
  },
  {
    "questionNum": 93326,
    "questionText": " (ഐക്യരാഷ്ട്ര വര്ഷ ങ്ങള്‍ ) -> വനിതാ വർഷം ",
    "answerText": 1975
  },
  {
    "questionNum": 93327,
    "questionText": " (ഐക്യരാഷ്ട്ര വര്ഷ ങ്ങള്‍ ) -> ശിശു വർഷം ",
    "answerText": 1979
  },
  {
    "questionNum": 93328,
    "questionText": " (ഐക്യരാഷ്ട്ര വര്ഷ ങ്ങള്‍ ) -> ലോക വാർത്താവിനിമയ വർഷം ",
    "answerText": 1983
  },
  {
    "questionNum": 93329,
    "questionText": " (ഐക്യരാഷ്ട്ര വര്ഷ ങ്ങള്‍ ) -> സമാധാന വർഷം ",
    "answerText": 1986
  },
  {
    "questionNum": 93330,
    "questionText": " (ഐക്യരാഷ്ട്ര വര്ഷ ങ്ങള്‍ ) -> സാക്ഷരതാ വർഷം ",
    "answerText": 1990
  },
  {
    "questionNum": 93331,
    "questionText": " (ഐക്യരാഷ്ട്ര വര്ഷ ങ്ങള്‍ ) -> ബഹിരാകാശ വർഷം ",
    "answerText": 1992
  },
  {
    "questionNum": 93332,
    "questionText": " (ഐക്യരാഷ്ട്ര വര്ഷ ങ്ങള്‍ ) -> ദാരിദ്ര്യ നിർമ്മാർജ്ജന വർഷം ",
    "answerText": 1996
  },
  {
    "questionNum": 93333,
    "questionText": " (ഐക്യരാഷ്ട്ര വര്ഷ ങ്ങള്‍ ) -> സമുദ്ര വർഷം ",
    "answerText": 1998
  },
  {
    "questionNum": 93334,
    "questionText": " (ഐക്യരാഷ്ട്ര വര്ഷ ങ്ങള്‍ ) -> പർവ്വതങ്ങളുടെ വർഷം ",
    "answerText": 2002
  },
  {
    "questionNum": 93335,
    "questionText": " (ഐക്യരാഷ്ട്ര വര്ഷ ങ്ങള്‍ ) -> ശുദ്ധജല വർഷം ",
    "answerText": 2003
  },
  {
    "questionNum": 93336,
    "questionText": " (ഐക്യരാഷ്ട്ര വര്ഷ ങ്ങള്‍ ) -> അന്താരാഷ്ട്ര നെല്ല് വർഷം ",
    "answerText": 2004
  },
  {
    "questionNum": 93337,
    "questionText": " (ഐക്യരാഷ്ട്ര വര്ഷ ങ്ങള്‍ ) -> ജ്യോതിശാസ്ത്ര വർഷം ",
    "answerText": 2009
  },
  {
    "questionNum": 93338,
    "questionText": " (ഐക്യരാഷ്ട്ര വര്ഷ ങ്ങള്‍ ) -> ജൈവവൈവിധ്യ വർഷം ",
    "answerText": 2010
  },
  {
    "questionNum": 93339,
    "questionText": " (ഐക്യരാഷ്ട്ര വര്ഷ ങ്ങള്‍ ) -> വന വർഷം ",
    "answerText": 2011
  },
  {
    "questionNum": 93340,
    "questionText": " (ഐക്യരാഷ്ട്ര വര്ഷ ങ്ങള്‍ ) -> അന്താരാഷ്ട്ര സഹകരണ വർഷം ",
    "answerText": 2012
  },
  {
    "questionNum": 93341,
    "questionText": " (ഐക്യരാഷ്ട്ര വര്ഷ ങ്ങള്‍ ) -> അന്താരാഷ്ട്ര ജല സഹകരണ വർഷം ",
    "answerText": 2013
  },
  {
    "questionNum": 93342,
    "questionText": " (ഐക്യരാഷ്ട്ര വര്ഷ ങ്ങള്‍ ) -> ഫാമിലി പ്ലാനിങ്ങ് / ഫാമിംഗ് വർഷം ",
    "answerText": 2014
  },
  {
    "questionNum": 93343,
    "questionText": " (ഐക്യരാഷ്ട്ര വര്ഷ ങ്ങള്‍ ) -> അന്താരാഷ്ട്ര മണ്ണ് വർഷം ",
    "answerText": 2015
  },
  {
    "questionNum": 93344,
    "questionText": " (ഐക്യരാഷ്ട്ര വര്ഷ ങ്ങള്‍ ) -> അന്താരാഷ്ട്ര പ്രകാശ വർഷം ",
    "answerText": 2015
  },
  {
    "questionNum": 93345,
    "questionText": " (ഐക്യരാഷ്ട്ര വര്ഷ ങ്ങള്‍ ) -> അന്താരാഷ്ട്ര പയർ വർഷം ",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 93346,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ദക്ഷിണ കൊറിയ ",
    "answerText": " വോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 93347,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ശ്രീലങ്ക ",
    "answerText": " രൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 93348,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> റിപ്പബ്ലിക് ഓഫ് കോംഗോ ",
    "answerText": " സി.എഫ്.എ ഫ്രാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93349,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> റുവാണ്ട ",
    "answerText": " ഫ്രാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93350,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> റഷ്യ ",
    "answerText": " റൂബിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 93351,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> തുർക്ക്മെനിസ്ഥാൻ ",
    "answerText": " തുർക്ക്മെൻ മനാത് "
  },
  {
    "questionNum": 93352,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> തുർക്കി ",
    "answerText": " ലിറ "
  },
  {
    "questionNum": 93353,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> തായ്‌വാൻ ",
    "answerText": " തായ്വാൻ ഡോളർ "
  },
  {
    "questionNum": 93354,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> തായ്ലാന്‍റ് ",
    "answerText": " ബാഹ്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 93355,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> താജിക്കിസ്ഥാൻ ",
    "answerText": " സൊമോണി "
  },
  {
    "questionNum": 93356,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> യുക്രെയിൻ ",
    "answerText": " ഹൈവനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 93357,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ഉറുഗ്വെ ",
    "answerText": " ഉറുഗ്വാൻ പെസോ "
  },
  {
    "questionNum": 93358,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ഉഗാണ്ട ",
    "answerText": " ഉഗാണ്ടൻ ഷില്ലിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 93359,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ഉത്തര കൊറിയ ",
    "answerText": " വോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 93360,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ഉസ്ബെക്കിസ്ഥാൻ ",
    "answerText": " ഉസ്ബെക്ക് സോം "
  },
  {
    "questionNum": 93361,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> യു.എ.ഇ ",
    "answerText": " ദിർഹം "
  },
  {
    "questionNum": 93362,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> യെമൻ ",
    "answerText": " യെമനി റിയാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93363,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> വെനസ്വേല ",
    "answerText": " ബൊളിവർ "
  },
  {
    "questionNum": 93364,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> വിയറ്റ്നാം ",
    "answerText": " ഡോങ് "
  },
  {
    "questionNum": 93365,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> സ്വാസിലാന്‍റ് ",
    "answerText": " ലിലാംഗെനി "
  },
  {
    "questionNum": 93366,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ടാൻസാനിയ ",
    "answerText": " ടാൻസാനിയൻ ഷില്ലിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 93367,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ടോഗോ ",
    "answerText": " സി.എഫ്.എ ഫ്രാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93368,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ടുണീഷ്യ ",
    "answerText": " ടുണീഷ്യൻ ദിനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 93369,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> നെതർലൻഡ്സ് ",
    "answerText": " യൂറോ "
  },
  {
    "questionNum": 93370,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> നൈജർ ",
    "answerText": " സി.എഫ്.എ ഫ്രാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93371,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> നൈജീരിയ ",
    "answerText": " നൈറ "
  },
  {
    "questionNum": 93372,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> നേപ്പാൾ ",
    "answerText": " നേപ്പാളി രൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 93373,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> നോർവ്വേ ",
    "answerText": " ക്രോണെ "
  },
  {
    "questionNum": 93374,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> നമീബിയ ",
    "answerText": " നമീബിയൻ ഡോളർ "
  },
  {
    "questionNum": 93375,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ന്യൂസിലാന്‍റ് ",
    "answerText": " ന്യൂസാലാൻന്‍റ് ഡോളർ "
  },
  {
    "questionNum": 93376,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ഓസ്ടിയ ",
    "answerText": " യൂറോ "
  },
  {
    "questionNum": 93377,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ഒമാൻ ",
    "answerText": " റിയാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93378,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> പാക്കിസ്ഥാൻ ",
    "answerText": " രൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 93379,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> പോർച്ചുഗൽ ",
    "answerText": " യൂറോ "
  },
  {
    "questionNum": 93380,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> പോളണ്ട് ",
    "answerText": " സ്ലോറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 93381,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> പെറു ",
    "answerText": " ന്യൂവോസോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 93382,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ഫിലിപ്പൈൻസ് ",
    "answerText": " പെസോ "
  },
  {
    "questionNum": 93383,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> സെനഗൽ ",
    "answerText": " സി.എഫ്.എ ഫ്രാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93384,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> സെയ്ഷെൽസ് ",
    "answerText": " സെയിഷെൽസ് റുപ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 93385,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> നോർത്ത് സുഡാൻ ",
    "answerText": " സുഡാൻ പൗണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 93386,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> സോമാലിയ ",
    "answerText": " ഫില്ലിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 93387,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ചാഢ് ",
    "answerText": " സിഎഫ്.എ ഫ്രാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93388,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> സൗത്ത് സുഡാൻ ",
    "answerText": " പൗണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 93389,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> സാംബിയ ",
    "answerText": " ക്വാച്ച "
  },
  {
    "questionNum": 93390,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> സിംബാവെ ",
    "answerText": " സിംബാവെന്‍ ഡോളർ "
  },
  {
    "questionNum": 93391,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> സിംഗപ്പൂർ ",
    "answerText": " സിംഗപ്പൂർ ഡോളർ "
  },
  {
    "questionNum": 93392,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> സ്പെയിൻ ",
    "answerText": " യൂറോ "
  },
  {
    "questionNum": 93393,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> സൗദി അറേബ്യ ",
    "answerText": " റിയാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93394,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> സ്വിറ്റ്സർലാന്‍റ് ",
    "answerText": " സ്വിസ് ഫ്രാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93395,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> സിറിയ ",
    "answerText": " സിറിയൻ പൗണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 93396,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> സെർബിയ ",
    "answerText": " ദിനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 93397,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> സൈപ്രസ് ",
    "answerText": " യൂറോ "
  },
  {
    "questionNum": 93398,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക ",
    "answerText": " റാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 93399,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ലിബിയ ",
    "answerText": " ലിബിയൻ ദിനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 93400,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ലാവോസ് ",
    "answerText": " കിപ് "
  },
  {
    "questionNum": 93401,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ലാത്വിയ ",
    "answerText": " യൂറോ "
  },
  {
    "questionNum": 93402,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ലൈബീരിയ ",
    "answerText": " ലൈബീരിയൻ ഡോളർ "
  },
  {
    "questionNum": 93403,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ലെസോത്തോ ",
    "answerText": " ലോട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 93404,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> കാമറൂൺ ",
    "answerText": " കൊമോറിയൻ ഫ്രാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93405,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ക്രൊയേഷ്യ ",
    "answerText": " ക്യൂന "
  },
  {
    "questionNum": 93406,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> കാനഡ ",
    "answerText": " കനേഡിയൻ ഡോളർ "
  },
  {
    "questionNum": 93407,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> കെനിയ ",
    "answerText": " കെനിയൻഷില്ലിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 93408,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> കേപ് വെർദെ ",
    "answerText": " കേപ് വെർദിയാൻ എസ്ക്കുഡോ "
  },
  {
    "questionNum": 93409,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ക്യൂബ ",
    "answerText": " ക്യൂബൻ പെസോ "
  },
  {
    "questionNum": 93410,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> കസാഖിസ്താൻ ",
    "answerText": " ടെൻഗേ "
  },
  {
    "questionNum": 93411,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> കമ്പോഡിയ ",
    "answerText": " റിയാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93412,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> കൊളംബിയ ",
    "answerText": " കൊളംബിയൻ പെസോ "
  },
  {
    "questionNum": 93413,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> കിഴക്കൻ തിമൂർ ",
    "answerText": " യു.എസ് ഡോളർ "
  },
  {
    "questionNum": 93414,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> കുവൈറ്റ് ",
    "answerText": " കുവൈറ്റ് ദിനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 93415,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> കോമോറോസ് ",
    "answerText": " കോമോറിയൻ (ഫാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93416,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ഖത്തർ ",
    "answerText": " ഖത്തർ റിയാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93417,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> മാലി ",
    "answerText": " സി.എഫ്.എ ഫ്രാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93418,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> മാലദ്വീപ് ",
    "answerText": " റൂഫിയ "
  },
  {
    "questionNum": 93419,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> മഡഗാസ്കർ ",
    "answerText": " അരിയാറി "
  },
  {
    "questionNum": 93420,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> മലേഷ്യ ",
    "answerText": " റിംഗിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 93421,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> മലാവി ",
    "answerText": " മലാവി ക്വാച്ച "
  },
  {
    "questionNum": 93422,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> മ്യാൻമാർ ",
    "answerText": " ക്യാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 93423,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> മംഗോളിയ ",
    "answerText": " ടഗ്രിക് "
  },
  {
    "questionNum": 93424,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> മൊറോക്കോ ",
    "answerText": " ദിർഹം "
  },
  {
    "questionNum": 93425,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> മൊസാംബിക്‌ ",
    "answerText": " മെറ്റിക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93426,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> മൗറീഷ്യസ് ",
    "answerText": " മൗറീഷ്യൻ റുപ്പീ "
  },
  {
    "questionNum": 93427,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> മൗറിട്ടാനിയ ",
    "answerText": " ഉഗിയ "
  },
  {
    "questionNum": 93428,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> മെക്സിക്കോ ",
    "answerText": " പെസോ "
  },
  {
    "questionNum": 93429,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ഇറ്റലി ",
    "answerText": " യൂറോ "
  },
  {
    "questionNum": 93430,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ഇംഗ്ലണ്ട് ",
    "answerText": " പൗണ്ട് സ്റ്റെർലിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 93431,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ഇക്വഡോർ ",
    "answerText": " യു.എസ് ഡോളർ "
  },
  {
    "questionNum": 93432,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ഇസ്രായേൽ ",
    "answerText": " ഷെക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93433,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ഇറാഖ് ",
    "answerText": " ദിനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 93434,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ഇന്തോനേഷ്യ ",
    "answerText": " റുപ്പിയ "
  },
  {
    "questionNum": 93435,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ഇറാൻ ",
    "answerText": " റിയാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93436,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ഐവറി കോസറ്റ് ",
    "answerText": " സി.എഫ്.എ ഫ്രാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93437,
    "questionText": " എത്യോപ്യയിലെ നാണയം ഏത് ? ",
    "answerText": " ബിർ "
  },
  {
    "questionNum": 93438,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> എറിത്രിയ ",
    "answerText": " നാക്ഫ "
  },
  {
    "questionNum": 93439,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> എസ്റ്റോണിയ ",
    "answerText": " ക്രൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 93440,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ഫിൻലാന്‍റ് ",
    "answerText": " യൂറോ "
  },
  {
    "questionNum": 93441,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ഫ്രാൻസ് ",
    "answerText": " യൂറോ "
  },
  {
    "questionNum": 93442,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ഫിജി ",
    "answerText": " ഫിജിയൻ ഡോളർ "
  },
  {
    "questionNum": 93443,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ജിബൂട്ടി ",
    "answerText": " ജിബൂട്ടിയൻ (ഫാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93444,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ജപ്പാൻ ",
    "answerText": " യെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93445,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ജോർദാൻ ",
    "answerText": " ജോർദാൻ ദിനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 93446,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ജമൈക്ക ",
    "answerText": " ജമൈക്കൻ ഡോളർ "
  },
  {
    "questionNum": 93447,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ജർമ്മനി ",
    "answerText": " യൂറോ "
  },
  {
    "questionNum": 93448,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ജോർജിയ ",
    "answerText": " ലാറി "
  },
  {
    "questionNum": 93449,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ഫംഗറി ",
    "answerText": " ഫോറിന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 93450,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ഹോങ്കോങ് ",
    "answerText": " ഹോങ്കോങ് ഡോളർ "
  },
  {
    "questionNum": 93451,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ഗ്രീസ് ",
    "answerText": " യൂറോ "
  },
  {
    "questionNum": 93452,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ഗാബോൺ ",
    "answerText": " സി.എഫ്. എ ഫ്രാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93453,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ഗിനിയ ബിസ്സാവു ",
    "answerText": " സി.എഫ്.എ ഫ്രാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93454,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ഗിനിയ ",
    "answerText": " ഗിനിയൽ (ഫാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93455,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ഗാംബിയ ",
    "answerText": " ഡലാസി "
  },
  {
    "questionNum": 93456,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ഘാന ",
    "answerText": " സെഡി "
  },
  {
    "questionNum": 93457,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ഐസ്‌ലന്‍റ് ",
    "answerText": " ക്രോണ "
  },
  {
    "questionNum": 93458,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ലബനൻ ",
    "answerText": " ലെബനീസ് പൗണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 93459,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> അർമേനിയ ",
    "answerText": " ഡ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 93460,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> അൽബേനിയ ",
    "answerText": " ലെക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93461,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ആസ്ട്രേലിയ ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയൻ ഡോളർ "
  },
  {
    "questionNum": 93462,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> അസർബൈജാൻ ",
    "answerText": " മനാത് "
  },
  {
    "questionNum": 93463,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> അങ്കോള ",
    "answerText": " ക്വാൻസ "
  },
  {
    "questionNum": 93464,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> അമേരിക്ക ",
    "answerText": " ഡോളർ "
  },
  {
    "questionNum": 93465,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> അൻഡോറ ",
    "answerText": " യൂറോ "
  },
  {
    "questionNum": 93466,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> അയർലന്‍റ് ",
    "answerText": " യൂറോ "
  },
  {
    "questionNum": 93467,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> അർജന്റീന ",
    "answerText": " പെസോ "
  },
  {
    "questionNum": 93468,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> അൾജീരിയ ",
    "answerText": " ദിനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 93469,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ബ്രസീൽ ",
    "answerText": " റിയാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93470,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ബ്രൂണെയ് ",
    "answerText": " ബ്രൂണെയ് ഡോളർ "
  },
  {
    "questionNum": 93471,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ബോട്സ്വാന ",
    "answerText": " പുല "
  },
  {
    "questionNum": 93472,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ബെൽജിയം ",
    "answerText": " യൂറോ "
  },
  {
    "questionNum": 93473,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ബൊളീവിയ ",
    "answerText": " ബൊളിവിയാനോ "
  },
  {
    "questionNum": 93474,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ബെലാറസ് ",
    "answerText": " ബെലാറഷ്യൻ റൂബിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 93475,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ബംഗ്ലാദേശ് ",
    "answerText": " ടാക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 93476,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ഹെർസഗോവിന ",
    "answerText": " മാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93477,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ബൾഗേറിയ ",
    "answerText": " ലെവ് "
  },
  {
    "questionNum": 93478,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ബുർക്കിനഫാസോ ",
    "answerText": " സി.എഫ്.എ.ഫ്രാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93479,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ബഹ്റൈൻ ",
    "answerText": " ബഹ്‌റൈൻ ദിനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 93480,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ഭൂട്ടാൻ ",
    "answerText": " ഗുൽട്രം "
  },
  {
    "questionNum": 93481,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ബുറുണ്ടി ",
    "answerText": " ബുറുണ്ടി (ഫാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93482,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ചൈന ",
    "answerText": " യുവാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93483,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ചിലി ",
    "answerText": " ചിലിയൻ പെസോ "
  },
  {
    "questionNum": 93484,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ചെക്ക് റിപ്പബ്ലിക് ",
    "answerText": " കൊറൂണ "
  },
  {
    "questionNum": 93485,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ഡെമോക്രാറ്റിക് റിപ്പബ്ലിക് ഓഫ് കോംഗോ ",
    "answerText": " കോംഗോളീസ് & ഫ്രാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93486,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ഡെൻമാർക്ക് ",
    "answerText": " ക്രോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 93487,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യ ",
    "answerText": " രൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 93488,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - നാണയങ്ങള്‍ ) -> ഈജിപ്റ്റ് ",
    "answerText": " ഈജിപ്ഷ്യൻ പൗണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 93489,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ദക്ഷിണ കൊറിയ ",
    "answerText": " സോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 93490,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ശ്രീലങ്ക ",
    "answerText": " ശ്രീജയവർദ്ധനം കോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 93491,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> റിപ്പബ്ലിക് ഓഫ് കോംഗോ ",
    "answerText": " ബ്രാസവില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 93492,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> റുവാണ്ട ",
    "answerText": " കിഗാലി "
  },
  {
    "questionNum": 93493,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> റഷ്യ ",
    "answerText": " മോസ്ക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 93494,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> തുർക്ക്മെനിസ്ഥാൻ ",
    "answerText": " അഷ്ഗാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 93495,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> തുർക്കി ",
    "answerText": " അങ്കോറ "
  },
  {
    "questionNum": 93496,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> തായ്‌വാൻ ",
    "answerText": " തായ്പെയ് "
  },
  {
    "questionNum": 93497,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> തായ്ലാന്‍റ് ",
    "answerText": " ബാങ്കോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93498,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> താജിക്കിസ്ഥാൻ ",
    "answerText": " ദുഷാൻബെ "
  },
  {
    "questionNum": 93499,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> യുക്രെയിൻ ",
    "answerText": " കീവ് "
  },
  {
    "questionNum": 93500,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഉറുഗ്വെ ",
    "answerText": " മോണ്ടി വീഡിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 93501,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഉഗാണ്ട ",
    "answerText": " കമ്പാല "
  },
  {
    "questionNum": 93502,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഉത്തര കൊറിയ ",
    "answerText": " പ്യോങ്ഗ്യാങ് "
  },
  {
    "questionNum": 93503,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഉസ്ബെക്കിസ്ഥാൻ ",
    "answerText": " താഷ് കെന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 93504,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> യു.എ.ഇ ",
    "answerText": " അബുദാബി "
  },
  {
    "questionNum": 93505,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> യെമൻ ",
    "answerText": " സാന "
  },
  {
    "questionNum": 93506,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> വെനസ്വേല ",
    "answerText": " കറാക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 93507,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> വിയറ്റ്നാം ",
    "answerText": " ഹാനോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 93508,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> സ്വാസിലാന്‍റ് ",
    "answerText": " എംബാബേൻ;ലോബാംബ "
  },
  {
    "questionNum": 93509,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ടാൻസാനിയ ",
    "answerText": " ദൊഡോമ "
  },
  {
    "questionNum": 93510,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ടോഗോ ",
    "answerText": " ലോം "
  },
  {
    "questionNum": 93511,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ടുണീഷ്യ ",
    "answerText": " ടുണിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 93512,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> നെതർലൻഡ്സ് ",
    "answerText": " ആംസ്റ്റർഡാം "
  },
  {
    "questionNum": 93513,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> നൈജർ ",
    "answerText": " നിയാമി "
  },
  {
    "questionNum": 93514,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> നൈജീരിയ ",
    "answerText": " അംബുജ "
  },
  {
    "questionNum": 93515,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> നേപ്പാൾ ",
    "answerText": " കാഠ്മണ്ഡു "
  },
  {
    "questionNum": 93516,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> നോർവ്വേ ",
    "answerText": " ഓസ്ലോ "
  },
  {
    "questionNum": 93517,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> നമീബിയ ",
    "answerText": " വിന്ദോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93518,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ന്യൂസിലാന്‍റ് ",
    "answerText": " വെല്ലിംഗ്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 93519,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഓസ്ടിയ ",
    "answerText": " വിയന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 93520,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഒമാൻ ",
    "answerText": " മസ്ക്കറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 93521,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> പാക്കിസ്ഥാൻ ",
    "answerText": " ഇസ്ലാമാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 93522,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> പോർച്ചുഗൽ ",
    "answerText": " ലിസ്ബൺ "
  },
  {
    "questionNum": 93523,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> പോളണ്ട് ",
    "answerText": " വാഴ്സ "
  },
  {
    "questionNum": 93524,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> പെറു ",
    "answerText": " ലിമ "
  },
  {
    "questionNum": 93525,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഫിലിപ്പൈൻസ് ",
    "answerText": " മനില "
  },
  {
    "questionNum": 93526,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> സെനഗൽ ",
    "answerText": " സക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 93527,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> സെയ്ഷെൽസ് ",
    "answerText": " വിക്ടോറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 93528,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> നോർത്ത് സുഡാൻ ",
    "answerText": " ഖാർത്തും "
  },
  {
    "questionNum": 93529,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> സോമാലിയ ",
    "answerText": " മൊഗാദിഷു "
  },
  {
    "questionNum": 93530,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ചാഢ് ",
    "answerText": " എൻജമെന "
  },
  {
    "questionNum": 93531,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> സൗത്ത് സുഡാൻ ",
    "answerText": " ജുബാ "
  },
  {
    "questionNum": 93532,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> സാംബിയ ",
    "answerText": " ലുസാക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 93533,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> സിംബാവെ ",
    "answerText": " ഹരാരെ "
  },
  {
    "questionNum": 93534,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> സിംഗപ്പൂർ ",
    "answerText": " സിംഗപ്പൂർ സിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 93535,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> സ്പെയിൻ ",
    "answerText": " മാഡ്രിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 93536,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> സൗദി അറേബ്യ ",
    "answerText": " റിയാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 93537,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> സ്വിറ്റ്സർലാന്‍റ് ",
    "answerText": " ബേൺ "
  },
  {
    "questionNum": 93538,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> സിറിയ ",
    "answerText": " ഡമാസ്ക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 93539,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> സെർബിയ ",
    "answerText": " ബെൽഗ്രേഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 93540,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> സൈപ്രസ് ",
    "answerText": " നിക്കോഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 93541,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക ",
    "answerText": " പ്രിട്ടോറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 93542,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ലിബിയ ",
    "answerText": " ട്രിപ്പോളി "
  },
  {
    "questionNum": 93543,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ലാവോസ് ",
    "answerText": " വിയൻറിയാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93544,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ലാത്വിയ ",
    "answerText": " റീഗ "
  },
  {
    "questionNum": 93545,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ലൈബീരിയ ",
    "answerText": " മൺറോവിയ "
  },
  {
    "questionNum": 93546,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ലെസോത്തോ ",
    "answerText": " മസേരു "
  },
  {
    "questionNum": 93547,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> കാമറൂൺ ",
    "answerText": " യവോണ്ടെ "
  },
  {
    "questionNum": 93548,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ക്രൊയേഷ്യ ",
    "answerText": " സാഗ്രെബ് "
  },
  {
    "questionNum": 93549,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> കാനഡ ",
    "answerText": " ഒട്ടാവ "
  },
  {
    "questionNum": 93550,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> കെനിയ ",
    "answerText": " നയ്റോബി "
  },
  {
    "questionNum": 93551,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> കേപ് വെർദെ ",
    "answerText": " പ്രൈയ "
  },
  {
    "questionNum": 93552,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ക്യൂബ ",
    "answerText": " ഹവാന "
  },
  {
    "questionNum": 93553,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> കസാഖിസ്താൻ ",
    "answerText": " അസ്താന "
  },
  {
    "questionNum": 93554,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> കമ്പോഡിയ ",
    "answerText": " നോംപെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93555,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> കൊളംബിയ ",
    "answerText": " ബൊഗോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 93556,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> കിഴക്കൻ തിമൂർ ",
    "answerText": " ദിലി "
  },
  {
    "questionNum": 93557,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> കുവൈറ്റ് ",
    "answerText": " കുവൈറ്റ് സിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 93558,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> കോമോറോസ് ",
    "answerText": " മോറോണി "
  },
  {
    "questionNum": 93559,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഖത്തർ ",
    "answerText": " ദോഹ "
  },
  {
    "questionNum": 93560,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> മാലി ",
    "answerText": " ബ മക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 93561,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> മാലദ്വീപ് ",
    "answerText": " മാലി "
  },
  {
    "questionNum": 93562,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> മഡഗാസ്കർ ",
    "answerText": " അൻറാനനാരിവോ "
  },
  {
    "questionNum": 93563,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> മലേഷ്യ ",
    "answerText": " ക്വാലാലംപൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 93564,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> മലാവി ",
    "answerText": " ലിലോങ്വേ "
  },
  {
    "questionNum": 93565,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> മ്യാൻമാർ ",
    "answerText": " നയ്പിഡോ "
  },
  {
    "questionNum": 93566,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> മംഗോളിയ ",
    "answerText": " ഉലാൻബതോർ "
  },
  {
    "questionNum": 93567,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> മൊറോക്കോ ",
    "answerText": " റബ്ബാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 93568,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> മൊസാംബിക്‌ ",
    "answerText": " മാപുട്ടോ "
  },
  {
    "questionNum": 93569,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> മൗറീഷ്യസ് ",
    "answerText": " പോർട്ട് ലൂയിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 93570,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> മൗറിട്ടാനിയ ",
    "answerText": " നുവാക്ക്ചോട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 93571,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> മെക്സിക്കോ ",
    "answerText": " മെക്സിക്കോ സിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 93572,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഇറ്റലി ",
    "answerText": " റോം "
  },
  {
    "questionNum": 93573,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഇംഗ്ലണ്ട് ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93574,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഇക്വഡോർ ",
    "answerText": " ക്വിറ്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 93575,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഇസ്രായേൽ ",
    "answerText": " ജറുസലേം "
  },
  {
    "questionNum": 93576,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഇറാഖ് ",
    "answerText": " ബാഗ്ദാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 93577,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഇന്തോനേഷ്യ ",
    "answerText": " ജക്കാർത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 93578,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഇറാൻ ",
    "answerText": " ടെഹ്റാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93579,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഐവറി കോസറ്റ് ",
    "answerText": " യാമുസുക്രോ "
  },
  {
    "questionNum": 93580,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> എത്യോപ്യ ",
    "answerText": " ആഡിസ് അബാബ "
  },
  {
    "questionNum": 93581,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> എറിത്രിയ ",
    "answerText": " അസ്മാര "
  },
  {
    "questionNum": 93582,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> എസ്റ്റോണിയ ",
    "answerText": " ടാലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93583,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഫിൻലാന്‍റ് ",
    "answerText": " ഹെൽസിങ്കി "
  },
  {
    "questionNum": 93584,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഫ്രാൻസ് ",
    "answerText": " പാരീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 93585,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഫിജി ",
    "answerText": " സുവ "
  },
  {
    "questionNum": 93586,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ജിബൂട്ടി ",
    "answerText": " ജിബൂട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 93587,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ജപ്പാൻ ",
    "answerText": " ടോക്കിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 93588,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ജോർദാൻ ",
    "answerText": " അമ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93589,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ജമൈക്ക ",
    "answerText": " കിങ്സ്റ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 93590,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ജർമ്മനി ",
    "answerText": " ബെർലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93591,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ജോർജിയ ",
    "answerText": " ടിബിലസി "
  },
  {
    "questionNum": 93592,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഫംഗറി ",
    "answerText": " ബുഡാപെസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 93593,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഹോങ്കോങ് ",
    "answerText": " വിക്ടോറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 93594,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഗ്രീസ് ",
    "answerText": " ഏഥൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 93595,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഗാബോൺ ",
    "answerText": " ലിബ്രെവില്ലെ "
  },
  {
    "questionNum": 93596,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഗിനിയ ബിസ്സാവു ",
    "answerText": " ബിസ്സാവു "
  },
  {
    "questionNum": 93597,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഗിനിയ ",
    "answerText": " കൊനാക്രി "
  },
  {
    "questionNum": 93598,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഗാംബിയ ",
    "answerText": " ബാൻജുൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93599,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഘാന ",
    "answerText": " അക്ര "
  },
  {
    "questionNum": 93600,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഐസ്‌ലന്‍റ് ",
    "answerText": " റെയ്ക് ജാവിക് "
  },
  {
    "questionNum": 93601,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ലബനൻ ",
    "answerText": " ബെയ്റൂട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 93602,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> അർമേനിയ ",
    "answerText": " യെരേവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93603,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> അൽബേനിയ ",
    "answerText": " തിരാന "
  },
  {
    "questionNum": 93604,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ആസ്ട്രേലിയ ",
    "answerText": " കാൻബറ "
  },
  {
    "questionNum": 93605,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> അസർബൈജാൻ ",
    "answerText": " ബാക്കു "
  },
  {
    "questionNum": 93606,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> അങ്കോള ",
    "answerText": " ലുവാണ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 93607,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> അമേരിക്ക ",
    "answerText": " വാഷിംഗ്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 93608,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> അൻഡോറ ",
    "answerText": " അൻഡോറ ലാവെല "
  },
  {
    "questionNum": 93609,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> അയർലന്‍റ് ",
    "answerText": " ഡബ്ലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93610,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> അർജന്റീന ",
    "answerText": " ബ്യൂണസ് അയേഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 93611,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> അൾജീരിയ ",
    "answerText": " അൾജിയേഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 93612,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ബ്രസീൽ ",
    "answerText": " ബ്രസീലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 93613,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ബ്രൂണെയ് ",
    "answerText": " ബന്ദർസെരി ബെഗവാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93614,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ബോട്സ്വാന ",
    "answerText": " ഗാബറോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 93615,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ബെൽജിയം ",
    "answerText": " ബ്രസ്സൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 93616,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ബൊളീവിയ ",
    "answerText": " ലാപാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 93617,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ബെലാറസ് ",
    "answerText": " മിൻസ്ക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93618,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ബംഗ്ലാദേശ് ",
    "answerText": " ധാക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 93619,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഹെർസഗോവിന ",
    "answerText": " സരായെവോ "
  },
  {
    "questionNum": 93620,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ബൾഗേറിയ ",
    "answerText": " സോഫിയ "
  },
  {
    "questionNum": 93621,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ബുർക്കിനഫാസോ ",
    "answerText": " ഒവാഗഡോഗു "
  },
  {
    "questionNum": 93622,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ബഹ്റൈൻ ",
    "answerText": " മനാമ "
  },
  {
    "questionNum": 93623,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഭൂട്ടാൻ ",
    "answerText": " തിംബു "
  },
  {
    "questionNum": 93624,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ബുറുണ്ടി ",
    "answerText": " ബുജുംബുറ "
  },
  {
    "questionNum": 93625,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ചൈന ",
    "answerText": " ബെയ്ജിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 93626,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ചിലി ",
    "answerText": " സാന്റിയാഗോ "
  },
  {
    "questionNum": 93627,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ചെക്ക് റിപ്പബ്ലിക് ",
    "answerText": " പ്രാഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 93628,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഡെമോക്രാറ്റിക് റിപ്പബ്ലിക് ഓഫ് കോംഗോ ",
    "answerText": " കിൻഷാസ "
  },
  {
    "questionNum": 93629,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഡെൻമാർക്ക് ",
    "answerText": " കോപ്പൻഹേഗൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93630,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യ ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 93631,
    "questionText": " (രാജ്യങ്ങള്‍ - തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഈജിപ്റ്റ് ",
    "answerText": " കെയ്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 93632,
    "questionText": " (അഗ്നിപര്‍വ്വതങ്ങള്‍ ) -> മൗണ്ട് സ്ട്രോം ബോളി ",
    "answerText": " ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 93633,
    "questionText": " (അഗ്നിപര്‍വ്വതങ്ങള്‍ ) -> മൗണ്ട് വെസൂവിയസ് ",
    "answerText": " ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 93634,
    "questionText": " (അഗ്നിപര്‍വ്വതങ്ങള്‍ ) -> മോണോലോവ ",
    "answerText": " ഹവായ് ദ്വീപുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 93635,
    "questionText": " (അഗ്നിപര്‍വ്വതങ്ങള്‍ ) -> മൗണ്ട് പോപ്പോ ",
    "answerText": " മ്യാൻമർ "
  },
  {
    "questionNum": 93636,
    "questionText": " (അഗ്നിപര്‍വ്വതങ്ങള്‍ ) -> ചിംബോറാസോ ",
    "answerText": " ഇക്വഡോർ "
  },
  {
    "questionNum": 93637,
    "questionText": " (അഗ്നിപര്‍വ്വതങ്ങള്‍ ) -> കോട്ടോ പാക്സി ",
    "answerText": " ഇക്വഡോർ "
  },
  {
    "questionNum": 93638,
    "questionText": " (അഗ്നിപര്‍വ്വതങ്ങള്‍ ) -> മൗണ്ട് ഫ്യൂജിയാമ ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93639,
    "questionText": " (അഗ്നിപര്‍വ്വതങ്ങള്‍ ) -> സാന്താ മരിയസ്ത ",
    "answerText": " ഗ്വോട്ടിമാല "
  },
  {
    "questionNum": 93640,
    "questionText": " (അഗ്നിപര്‍വ്വതങ്ങള്‍ ) -> മൗണ്ട് കിളിമഞ്ചാരോ ",
    "answerText": " ടാൻസാനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 93641,
    "questionText": " (അഗ്നിപര്‍വ്വതങ്ങള്‍ ) -> മൗണ്ട് മായോൺ ",
    "answerText": " ഫിലിപ്പൈൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 93642,
    "questionText": " (അഗ്നിപര്‍വ്വതങ്ങള്‍ ) -> പാരി ക്യുറ്റിൻ ",
    "answerText": " മെക്സിക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 93643,
    "questionText": " 'എ ഫെയർവെൽ ടു ആസ്' ആരുടെ രചനയാണ്?  ",
    "answerText": " ഏണസ്റ്റ് ഹെർമിംഗ് വേ "
  },
  {
    "questionNum": 93644,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ പരിക്രമണത്തിനാവശ്യമായ കാലം എത്ര?  ",
    "answerText": " 365 ദിവസവും 5 മണിക്കൂറും 48 മിനിട്ടും "
  },
  {
    "questionNum": 93645,
    "questionText": " 'ഋഗ്വേദം' രചിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ആര്യന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 93646,
    "questionText": " 'കോമഡി ഒഫ് എറേൻസ്' ആരുടെ രചനയാണ്?  ",
    "answerText": " ഷേക്സ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 93647,
    "questionText": " മൽസ്യങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്ര ശാഖയാണ്?  ",
    "answerText": " ഇക്തിയോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 93648,
    "questionText": " ആറ്റംബോംബിൽ നടക്കുന്ന പ്രവർത്തനം ഏത്?  ",
    "answerText": " ന്യൂക്ളിയർ ഫിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93649,
    "questionText": " ബഹിരാകാശ യാത്ര നടത്തിയ ഏറ്റവും പ്രായം കൂടിയ ആൾ ആര്?  ",
    "answerText": " ജോൺഗ്ളെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93650,
    "questionText": " District with no coastal areas and railway lines?",
    "answerText": " Wayanad"
  },
  {
    "questionNum": 93651,
    "questionText": " കോയിക്കൽ കൊട്ടാരം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം ജില്ലയിലെ നെടുമങ്ങാട് "
  },
  {
    "questionNum": 93652,
    "questionText": " ശ്രീരംഗപട്ടണത്തിൽ സ്വാതന്ത്ര്യത്തിന്റെ വൃക്ഷം നട്ടുവളർത്തിയതാര്?  ",
    "answerText": " ടിപ്പുസുൽത്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93653,
    "questionText": " ന്യൂക്ളിയർ ഫിസിക്സിന്റെ പിതാവ് എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നതാരെ?  ",
    "answerText": " ഏണസ്റ്റ് റൂഥർഫോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 93654,
    "questionText": " ജല്ലിഫിഷ് ഉൾപ്പെടുന്ന ജന്തുവിഭാഗം ഏത്?  ",
    "answerText": " സിലിണ്ടറേറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 93655,
    "questionText": " നെയ്യാർ ഉത്‌ഭവിക്കുന്നത് എവിടെ നിന്നാണ്?  ",
    "answerText": " അഗസ്ത്യമല "
  },
  {
    "questionNum": 93656,
    "questionText": " ജയ്‌പൂർ നഗരം സ്ഥാപിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " രാജസവൈ ജയസിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 93657,
    "questionText": " അക്‌ബർ സ്ഥാപിച്ച മതമേത്?  ",
    "answerText": " ദിൻ ഇലാഹി "
  },
  {
    "questionNum": 93658,
    "questionText": " The only municipality in Wayanad?",
    "answerText": " Kalpetta"
  },
  {
    "questionNum": 93659,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സഭ നിലവിൽ വന്നപ്പോൾ എത്ര അംഗങ്ങളാണുണ്ടായിരുന്നത്?  ",
    "answerText": 51
  },
  {
    "questionNum": 93660,
    "questionText": " യു.എൻ.ഒയുടെ യൂറോപ്യൻ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ന്യൂയോർക്കിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93661,
    "questionText": " യു.എൻ. സെക്രട്ടറി ജനറലിനെ തിരഞ്ഞെടുക്കുന്നതെങ്ങനെ?  ",
    "answerText": " രക്ഷാസമിതിയുടെ നിർദ്ദേശപ്രകാരം പൊതുസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 93662,
    "questionText": " യുണൈറ്റഡ് നേഷൻസ് ഓർഗനൈസേഷൻ എന്ന പേര് നിർദ്ദേശിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ഫ്രാങ്ക്ളിൻ റൂസ്വെൽറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 93663,
    "questionText": " യു.എന്നിൽ എഴുതാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഭാഷകളേവ?  ",
    "answerText": " ഇംഗ്ളീഷ്, ഫ്രഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 93664,
    "questionText": " കേരള സ്പോർട്സ് കൗൺസിൽ രൂപീകൃതമായതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1956ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93665,
    "questionText": " യു.എൻ.ഒയുടെ ചിഹ്നം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഒലിവു മരത്തിന്റെ വളഞ്ഞ രണ്ടു ശാഖകളുടെ മദ്ധ്യത്ത് ഇളം നീല പശ്ചാത്തലത്തോടുകൂടിയ ഭൂപടം "
  },
  {
    "questionNum": 93666,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം ഉപരാഷ്ട്രപതിയായിരുന്നതാര്?  ",
    "answerText": " ഡോ. എസ്. രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93667,
    "questionText": " യു.എൻ. തത്വസംഹിതയുടെ കരടുരൂപം തയ്യാറാക്കിയത് എവിടെവച്ചായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " സാൻഫ്രാൻസിസ്കോയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93668,
    "questionText": " യു.എൻ. പൊതുസഭയിൽ ഒരു രാഷ്ട്രത്തിനു എത്ര വോട്ടു ചെയ്യാം?  ",
    "answerText": " ഒന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 93669,
    "questionText": " യു.എൻ. രക്ഷാസമിതിയിലെ സ്ഥിരാംഗങ്ങൾ ആരെല്ലാം?  ",
    "answerText": " യു.എസ്.എ, റഷ്യ, യു.കെ, ഫ്രാൻസ്, ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 93670,
    "questionText": " ഒരു രാജ്യത്തിന് യു.എൻ.ഒയിൽ അംഗത്വം ലഭിക്കുന്നതെങ്ങനെ?  ",
    "answerText": " സുരക്ഷാ സമിതിയുടെ നിർദ്ദേശപ്രകാരം പൊതുസഭയാണ് അംഗത്വം നൽകുന്നത് "
  },
  {
    "questionNum": 93671,
    "questionText": " ' ചന്ദ്രിക' ഏത് കൃതിയിലെ കഥാപാത്രമാണ്?  ",
    "answerText": " രമണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93672,
    "questionText": " തുള്ളൽപ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ആര്?  ",
    "answerText": " കുഞ്ചൻനമ്പ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 93673,
    "questionText": " കോവിലൻ ആരുടെ തൂലികാനാമമാണ്?  ",
    "answerText": " പി.വി. അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93674,
    "questionText": " തായ്‌ലന്റിന്റെ തലസ്ഥാനം ഏത്?  ",
    "answerText": " ബാങ്കോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93675,
    "questionText": " യു.എൻ. പൊതുസഭയുടെ സമ്മേളനത്തിൽ ഒരു രാഷ്ട്രത്തിന് എത്ര പ്രതിനിധികളെ അയയ്ക്കാം?  ",
    "answerText": " അഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 93676,
    "questionText": " ഇല പാകം ചെയ്യുന്ന ആഹാരപദാർത്ഥങ്ങൾ കാണ്ഡത്തിൽ കൂടി ചെടിയുടെ വിവിധ ഭാഗങ്ങളിൽ എത്തുന്നതിന് സഹായിക്കുന്ന സസ്യകോശം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഫ്ളോയം "
  },
  {
    "questionNum": 93677,
    "questionText": " കുഞ്ചൻനമ്പ്യാർ അവതരിപ്പിച്ച പ്രഥമ ഓട്ടൻതുള്ളൽ ഏത്?  ",
    "answerText": " കല്യാണസൗഗന്ധികം "
  },
  {
    "questionNum": 93678,
    "questionText": " സർക്കാരിയ കമ്മിഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " കേന്ദ്ര സംസ്ഥാന ബന്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 93679,
    "questionText": " ബുദ്ധിമാനായ വിഡ്ഢി എന്നറിയപ്പെടുന്നതാരെ?  ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ്ബിൻ തുഗ്ളക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93680,
    "questionText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദന്റെ ശിഷ്യയായിരുന്നത്?  ",
    "answerText": " സിസ്റ്റർ നിവേദിത "
  },
  {
    "questionNum": 93681,
    "questionText": " 'ദക്ഷിണേശ്വരത്തെ സന്യാസി' എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ശ്രീരാമകൃഷ്ണ പരമഹംസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93682,
    "questionText": " 1863-ൽ മുഹമ്മദീയൻ ലിറ്റററി സൊസൈറ്റി സ്ഥാപിച്ചത്?  ",
    "answerText": " നവാബ് അബ്ദുൽ ലത്തീഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 93683,
    "questionText": " അലിഗർ മുസ്ളിം സർവകലാശാലയുടെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " സർ സയ്യിദ് അഹമ്മദ്ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93684,
    "questionText": " സർവോദയ പ്രസ്ഥാനം ആരംഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ജയപ്രകാശ് നാരായണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93685,
    "questionText": " മദ്രാസിൽ സെൽഫ് റെസ്പെക്ട്‌ മൂവ്‌മെന്റ് എന്ന സംഘടന രൂപീകരിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഇ.വി. രാമസ്വാമി നായ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 93686,
    "questionText": " മഹാരാഷ്ട്രയിൽ സത്യശോധക് സമാജ് എന്ന സംഘടനയ്ക്ക് രൂപം നൽകിയത്?  ",
    "answerText": " ജ്യോതി ബഫൂലെ "
  },
  {
    "questionNum": 93687,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ തിയോസഫിക്കൽ സൊസൈറ്റി സ്ഥാപിതമായത്?  ",
    "answerText": " 1882 ഡിസംബറിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93688,
    "questionText": " മീററ്റ് കലാപം ആരംഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " 1857 മേയ് 10 "
  },
  {
    "questionNum": 93689,
    "questionText": " ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യസമരം അടിച്ചമർത്തപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1858
  },
  {
    "questionNum": 93690,
    "questionText": " ത്ധാൻസിയിൽ ഈ ലഹള നയിച്ചവർ?  ",
    "answerText": " റാണി ലക്ഷ്മിബായി "
  },
  {
    "questionNum": 93691,
    "questionText": " 1857-ലെ വിപ്ളവത്തിന്റെ ആദ്യ രക്തസാക്ഷി?  ",
    "answerText": " മംഗൾ പാണ്ഡെ "
  },
  {
    "questionNum": 93692,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ് സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " 1885ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93693,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ ഉദ്ഘാടനവേദി?  ",
    "answerText": " ഗോകുൽദാസ് തേജ്പാൽ കോളേജ് (മുംബൈ) "
  },
  {
    "questionNum": 93694,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ് രൂപീകരിച്ച സമയത്തെ വൈസ്രോയി?  ",
    "answerText": " ഡഫറിൻ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 93695,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ ഇംഗ്ളീഷുകാരനായ ആദ്യ പ്രസിഡന്റ് ?  ",
    "answerText": " ജോർജ് യൂൾ "
  },
  {
    "questionNum": 93696,
    "questionText": " 'ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യ' പ്രമേയം പാസാക്കപ്പെട്ട കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം?  ",
    "answerText": " ബോംബെ സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 93697,
    "questionText": " ജപ്പാൻ ആസ്ഥാനമാക്കി ഇന്ത്യൻ ഇൻഡിപെൻഡൻസ് ലീഗ് സ്ഥാപിച്ചത്?  ",
    "answerText": " റാഷ് ബിഹാരി ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 93698,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ദണ്ഡിയിൽ ഉപ്പു നിയമം ലംഘിച്ച ദിവസം?  ",
    "answerText": " 1930 ഏപ്രിൽ 6 "
  },
  {
    "questionNum": 93699,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ദണ്ഡിയാത്ര ആരംഭിച്ച ദിവസം?  ",
    "answerText": " 1930 മാർച്ച് 12 "
  },
  {
    "questionNum": 93700,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ കമ്മ്യൂണിസ്റ്റ് പാർട്ടി രൂപീകൃതമായ വർഷം?  ",
    "answerText": 1925
  },
  {
    "questionNum": 93701,
    "questionText": " 'ഗദ്ദാർ പാർട്ടി' രൂപീകരിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ലാലാ ഹർദയാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93702,
    "questionText": " മുസ്ളിംലീഗ് രൂപീകരിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1906
  },
  {
    "questionNum": 93703,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഹോംറൂൾ ലീഗ് സ്ഥാപിതമായത്?  ",
    "answerText": 1916
  },
  {
    "questionNum": 93704,
    "questionText": " 'സ്വരാജ്' എന്ന പേരിൽ ഒരു പ്രമേയം പാസാക്കിയ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം?  ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 93705,
    "questionText": " സത്യാഗ്രഹ ജന്മശതാബ്ദി വർഷമായി ആചരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " 2007 ഫെബ്രുവരി "
  },
  {
    "questionNum": 93706,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിലെ മിതവാദികളും തീവ്രവാദികളും തമ്മിൽ യോജിച്ച സമ്മേളനം?  ",
    "answerText": " ലക്നൗ സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 93707,
    "questionText": " The highest peak in Wayanad?",
    "answerText": " Chembra Peak"
  },
  {
    "questionNum": 93708,
    "questionText": " ത്രിവർണ പതാക ദേശീയ പതാകയായി അംഗീകരിക്കപ്പെട്ട കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം?  ",
    "answerText": " ലാഹോർ സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 93709,
    "questionText": " നിസ്സഹകരണ പ്രസ്ഥാന പ്രക്ഷോഭം അംഗീകരിച്ച കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം?  ",
    "answerText": " നാഗ്പൂർ സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 93710,
    "questionText": " ലാഹോർ സമ്മേളനത്തിന്റെ അദ്ധ്യക്ഷനായിരുന്നത്?  ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 93711,
    "questionText": " Bansaura Sagar Dam the largest earthern dam in India is located in?",
    "answerText": " Wayanad"
  },
  {
    "questionNum": 93712,
    "questionText": " ജാലിയൻവാലാബാഗിൽ വെടിവയ്പിന് ഉത്തരവിട്ട ബ്രിട്ടീഷ് ഗവർണർ?  ",
    "answerText": " ജനറൽ മൈക്കൽ ഒ. ഡയർ "
  },
  {
    "questionNum": 93713,
    "questionText": " ചൗരി ചൗരാ സംഭവം നടന്നത്?  ",
    "answerText": " 1922 ഫെബ്രുവരി 5 "
  },
  {
    "questionNum": 93714,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാന്റെ പിതാവെന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " മുഹമ്മദലി ജിന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 93715,
    "questionText": " ജാലിയൻവാലാബാഗ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " പഞ്ചാബിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93716,
    "questionText": " നവ്‌ജവാൻ ഭാരത് സഭ എന്ന സംഘടന രൂപീകരിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഭഗത്സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 93717,
    "questionText": " റൗലക്ട് ആക്ട് പാസാക്കപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": 1919
  },
  {
    "questionNum": 93718,
    "questionText": " മുംബയിലെ എട്ട് വ്യവസായികൾ ചേർന്ന് രൂപം നൽകിയ പദ്ധതി?  ",
    "answerText": " മുംബൈ പ്ളാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93719,
    "questionText": " ലോകബാങ്ക് ഇന്ത്യയെ ഏത് ഗണത്തിലാണ് ഉൾപ്പെടുത്തിയിരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " കുറഞ്ഞ വരുമാനമുള്ള രാജ്യങ്ങളുടെ ഗണത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93720,
    "questionText": " ഒരു വികസ്വര രാജ്യത്തിനുദാഹരണമാണ്?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 93721,
    "questionText": " മൊത്തം ദേശീയോത്‌പാദനത്തിൽ നിന്ന് മൂലധന ആസ്തികളുടെ തേയ്‌മാനച്ചെലവ് കുറച്ചുകിട്ടുന്നത്?  ",
    "answerText": " അറ്റദേശീയോത്പാദനം "
  },
  {
    "questionNum": 93722,
    "questionText": " പ്രതിശീർഷ വരുമാനം ഏറ്റവും കുറവുള്ള ജില്ല ഏത്?  ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 93723,
    "questionText": " ദേശീയ വരുമാനം കണക്കാക്കുന്ന ഇന്ത്യയിലെ സ്ഥാപനം?  ",
    "answerText": " സെൻട്രൽ സ്റ്റാറ്റിസ്റ്റിക്കൽ ഓർഗനൈസേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93724,
    "questionText": " Edakkal Caves famous for its pre - historic carvings and paintings is located at?",
    "answerText": " Ambalavayal"
  },
  {
    "questionNum": 93725,
    "questionText": " ലോക പരിസ്ഥിതിദിനം എന്ന്?  ",
    "answerText": " ജൂൺ 5 "
  },
  {
    "questionNum": 93726,
    "questionText": " ഇന്ത്യ - പാക് അതിർത്തിരേഖ എവിടെ?  ",
    "answerText": " റാഡ്ക്ളിഫ് രേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 93727,
    "questionText": " പാരമ്പര്യ സ്വഭാവങ്ങൾ ഒരു തലമുറയിൽ നിന്നും അടുത്ത തലമുറയിലേക്ക് വ്യാപിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഡി.എൻ.എ "
  },
  {
    "questionNum": 93728,
    "questionText": " മുഗൾ രാജവംശത്തിന്റെ അവസാനത്തെ രാജാവ് ആര്?  ",
    "answerText": " ബഹദൂർഷാ രണ്ടാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93729,
    "questionText": " അങ്കാറ നഗരം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന നദീതീരം ഏത്?  ",
    "answerText": " കിസിൽ, തുർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 93730,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വനിതാ ലോക്‌‌സഭാ സ്പീക്കർ ആര്?  ",
    "answerText": " ഷാനോദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 93731,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ വാർത്താവിനിമയോപാധി ഏത്?  ",
    "answerText": " ടെലഗ്രാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 93732,
    "questionText": " രാജ്‌ഘട്ട് ഏതു നദിയുടെ തീരത്താണ്?  ",
    "answerText": " യമുന "
  },
  {
    "questionNum": 93733,
    "questionText": " രവീന്ദ്രനാഥടാഗോറിന്റെ പിതാവ് ആര്?  ",
    "answerText": " ദേവേന്ദ്രനാഥടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 93734,
    "questionText": " തുളുഭാഷ ആരാണ് സംസാരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ആന്ധ്രപ്രദേശിലെ കാക്കിനാട "
  },
  {
    "questionNum": 93735,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഏയ്ഞ്ചൽ (വെനസ്വേല) "
  },
  {
    "questionNum": 93736,
    "questionText": " ഏതു നോവലിൽ നിന്നുമാണ് വന്ദേമാതരം എടുത്തിട്ടുള്ളത്?  ",
    "answerText": " ആനന്ദമഠം "
  },
  {
    "questionNum": 93737,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ തീരപ്രദേശത്തെ പ്രധാന കുടിൽ വ്യവസായം ഏത്?  ",
    "answerText": " കയർ "
  },
  {
    "questionNum": 93738,
    "questionText": " Waterfalls in Wayanad district?",
    "answerText": " Soochipara; Kanthapara and Meenmutty waterfalls"
  },
  {
    "questionNum": 93739,
    "questionText": " Chirapunchi of Kerala?",
    "answerText": " Lakkidi"
  },
  {
    "questionNum": 93740,
    "questionText": " എൻ.എച്ച്. 47 എവിടെ നിന്നാണ് തുടങ്ങുന്നത്?  ",
    "answerText": " സേലം "
  },
  {
    "questionNum": 93741,
    "questionText": " റബർപാൽ ഖനീഭവിക്കുവാൻ വേണ്ടി ചേർക്കുന്ന ആസിഡ് ഏത്?  ",
    "answerText": " ഫോർമിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 93742,
    "questionText": " The tomb of the king Pazhassi Raja, who fought the British with the help of Kurichiya Warriors is in?",
    "answerText": " Mananthavady"
  },
  {
    "questionNum": 93743,
    "questionText": " The east flowing river the Kabini river is in?",
    "answerText": " Wayanad District"
  },
  {
    "questionNum": 93744,
    "questionText": " കറുത്തപൊന്ന് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് എന്ത്?  ",
    "answerText": " കുരുമുളക് "
  },
  {
    "questionNum": 93745,
    "questionText": " Pallikunnu Church a famous Pilgrim Centre in north Kerala is in?",
    "answerText": " Wayanad"
  },
  {
    "questionNum": 93746,
    "questionText": " ഐ.എൻ.എസ്. ഹംല എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 93747,
    "questionText": " Pukkode Lake is located in?",
    "answerText": " Wayanad"
  },
  {
    "questionNum": 93748,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കുറവ് ജനസാന്ദ്രതയുള്ള ജില്ല ഏത്?  ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 93749,
    "questionText": " Naxalite movement originated in Kerala in?",
    "answerText": " Wayanad"
  },
  {
    "questionNum": 93750,
    "questionText": " Kerala’s heritage museum is situated at?",
    "answerText": " Wayanad"
  },
  {
    "questionNum": 93751,
    "questionText": " മാഗ്നാകാർട്ട ഒപ്പുവച്ച വർഷം ഏത്?  ",
    "answerText": 1215
  },
  {
    "questionNum": 93752,
    "questionText": " ലോകാരോഗ്യദിനം എന്ന്?  ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 7 "
  },
  {
    "questionNum": 93753,
    "questionText": " പുല്ലുകളിൽ ഏറ്റവും വലുത് ഏത്?  ",
    "answerText": " മുള "
  },
  {
    "questionNum": 93754,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ ക്രോമോസോമുകളുടെ എണ്ണം എത്ര?  ",
    "answerText": 46
  },
  {
    "questionNum": 93755,
    "questionText": " കൊറിയ എന്ന പേരിലുള്ള ജില്ല ഏത് ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " ഛത്തീസ്ഗഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 93756,
    "questionText": " യവനപ്രിയ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സുഗന്ധവ്യഞ്ജനം ഏത്?  ",
    "answerText": " കുരുമുളക് "
  },
  {
    "questionNum": 93757,
    "questionText": " ആന്ധ്രപ്രദേശിന്റെ നൃത്തരൂപം ഏത്?  ",
    "answerText": " കുച്ചുപ്പുടി "
  },
  {
    "questionNum": 93758,
    "questionText": " മലബാർ മാന്വൽ രചിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " വില്യംലോഗൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93759,
    "questionText": " വായുവിൽ പുകയുകയും ഇരുട്ടത്ത് മിനുങ്ങുകയും ചെയ്യുന്ന ഒരു മൂലകം ഏത്?  ",
    "answerText": " മഞ്ഞ ഫോസ്ഫറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 93760,
    "questionText": " ബ്രൗൺ വിപ്ളവം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് എന്താണ്?  ",
    "answerText": " രാസവളം "
  },
  {
    "questionNum": 93761,
    "questionText": " Kerala’s first gold mine is located in?",
    "answerText": " Wayanad"
  },
  {
    "questionNum": 93762,
    "questionText": " Kasi of the South?",
    "answerText": " Thirunelli Temple"
  },
  {
    "questionNum": 93763,
    "questionText": " 'ലോങ് വാക്ക് ടു ഫ്രീഡം' എഴുതിയതാര്?  ",
    "answerText": " നെൽസൺ മണ്ഡേല "
  },
  {
    "questionNum": 93764,
    "questionText": " 'ബാങ്കേഴ്സ് ബീക്കൺ' ആരുടെ കൃതിയാണ്?  ",
    "answerText": " എ.വി. കമ്മത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 93765,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും കാഠിന്യമേറിയ പദാർത്ഥം ഏത്?  ",
    "answerText": " വജ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 93766,
    "questionText": " 'ഓടി വിളയാട് പാപ്പാ' എന്ന ഗാനം രചിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " സുബ്രഹ്മണ്യഭാരതി "
  },
  {
    "questionNum": 93767,
    "questionText": " താഷ്കന്റ് കരാറിൽ ഒപ്പുവച്ച ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി ആര്?  ",
    "answerText": " ലാൽ ബഹദൂർ ശാസ്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 93768,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ യൂറോപ്യൻ ആക്രമണകാരി ആര്?  ",
    "answerText": " അലക്സാണ്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 93769,
    "questionText": " റേഡിയോ തരംഗങ്ങളെ പ്രതിഫലിപ്പിക്കുന്ന അന്തരീക്ഷ പാളി ഏത്?  ",
    "answerText": " അയണോസ്ഫിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 93770,
    "questionText": " പട്ടിണിജാഥ നയിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " എ.കെ. ഗോപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93771,
    "questionText": " നിർമ്മിതികേന്ദ്ര എന്ന സ്ഥാപനത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്?  ",
    "answerText": " സി.വി. ആനന്ദബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 93772,
    "questionText": " ഇടുക്കി പദ്ധതി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന നദി?  ",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 93773,
    "questionText": " തിരു - കൊച്ചിയിൽ അഞ്ചൽ വകുപ്പ് നിറുത്തലാക്കിയ വർഷം?  ",
    "answerText": 1951
  },
  {
    "questionNum": 93774,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ ആദ്യത്തെ മുഖ്യമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " പട്ടം താണുപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 93775,
    "questionText": " ഏത് രാജാവിന്റെ കാലത്താണ് രാമയ്യൻ തിരുവിതാംകൂറിന്റെ ദളവയായിരുന്നത്?  ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 93776,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക കന്റോൺമെന്റ് ?  ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 93777,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം വിമാനത്താവളത്തെ രാജ്യാന്തര വിമാനത്താവളമായി പ്രഖ്യാപിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1991
  },
  {
    "questionNum": 93778,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വിദ്യാഭ്യാസ മന്ത്രി?  ",
    "answerText": " ജോസഫ് മുണ്ടശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 93779,
    "questionText": " കേരളം ആദ്യമായി സന്തോഷ് ട്രോഫി ഫുട്ബാൾ കിരീടം നേടിയ വർഷം?  ",
    "answerText": " 1973 - 74"
  },
  {
    "questionNum": 93780,
    "questionText": " കേരളത്തിലവസാനമായി നിലവിൽ വന്ന വന്യജീവി സങ്കേതം?  ",
    "answerText": " മലബാർ വന്യജീവി സങ്കേതം "
  },
  {
    "questionNum": 93781,
    "questionText": " ഡക്ക്‌‌വർത്ത്‌ലൂയീസ് എന്ന അന്താരാഷ്ട്ര ക്രിക്കറ്റ് നിയമത്തെ വെല്ലുന്ന മഴനിയമം പ്രസ്താവിച്ച മലയാളി?  ",
    "answerText": " ജയദേവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93782,
    "questionText": " പി.ടി. ഉഷയ്ക്ക് നേരിയ വ്യത്യാസത്തിൽ വെങ്കലം നഷ്ടപ്പെട്ട ഒളിമ്പിക്സ് വേദി ഏതായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ലോസ് ഏയ്ഞ്ചൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 93783,
    "questionText": " പ്രവാസികളുടെ ജീവിതം പ്രമേയമാക്കി ബന്യാമിൻ രചിച്ച കൃതിയേത്?  ",
    "answerText": " ആടുജീവിതം "
  },
  {
    "questionNum": 93784,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ അടുത്തകാലത്തായി സ്വർണനിക്ഷേപം കണ്ടെത്തിയ ക്ഷേത്രം?  ",
    "answerText": " ശ്രീപദ്മനാഭസ്വാമി ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 93785,
    "questionText": " വനങ്ങളില്ലാത്ത കേരളത്തിലെ ജില്ല?  ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 93786,
    "questionText": " കേരള തീരത്ത് സുനാമി ആഞ്ഞടിച്ച വർഷമേതായിരുന്നു?  ",
    "answerText": 2004
  },
  {
    "questionNum": 93787,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ദേശീയ ഉദ്യാനങ്ങൾ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ജില്ല?  ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 93788,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആകെ ചുരങ്ങളുടെ എണ്ണം?  ",
    "answerText": 18
  },
  {
    "questionNum": 93789,
    "questionText": " കേരള സർക്കാർ നടപ്പിലാക്കിയ മഴവെള്ളം സംഭരണ പദ്ധതി?  ",
    "answerText": " വർഷ "
  },
  {
    "questionNum": 93790,
    "questionText": " ടൂറിസത്തെ വ്യവസായമായി അംഗീകരിച്ച ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 93791,
    "questionText": " മജീഷ്യന്മാർക്കുള്ള പുരസ്കാരങ്ങളിലെ ഓസ്കാർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന മെർലിൻ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക്?  ",
    "answerText": " ഗോപിനാഥ് മുതുകാട് "
  },
  {
    "questionNum": 93792,
    "questionText": " കേരളത്തിലാദ്യമായി ദേശീയ ഗെയിംസ് നടന്നത് എവിടെവച്ച്?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 93793,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി ദുരന്ത നിവാരണ കമ്മിറ്റി രൂപീകരിച്ച അന്യസംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 93794,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ പുകയില വിരുദ്ധ ജില്ല?  ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 93795,
    "questionText": " ഒരു വസ്തുവിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ദ്രവ്യത്തിന്റെ അളവ്?  ",
    "answerText": " പിണ്ഡം "
  },
  {
    "questionNum": 93796,
    "questionText": " Largest river island in Kerala?",
    "answerText": " Kuruva Dweep"
  },
  {
    "questionNum": 93797,
    "questionText": " പുനഃസ്ഥാപിക്കപ്പെടുന്ന ഊർജ്ജസ്ത്രോതസുകൾ?  ",
    "answerText": " ബയോഗ്യാസ്, സൗരോർജ്ജം, ജലശക്തി "
  },
  {
    "questionNum": 93798,
    "questionText": " പുനഃസ്ഥാപിക്കപ്പെടാവുന്ന ഊർജ്ജസ്ത്രോതസുകൾ?  ",
    "answerText": " കൽക്കരി, പെട്രോളിയം, പ്രകൃതിവാതകം "
  },
  {
    "questionNum": 93799,
    "questionText": " കൽക്കരി, പ്രകൃതിവാതകം, പെട്രോളിയം തുടങ്ങിയ ഇന്ധനങ്ങളുടെ ഊർജ്ജസ്ത്രോതസ്?  ",
    "answerText": " സൂര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93800,
    "questionText": " വൈദ്യുതോർജ്ജത്തിന്റെ സഹായത്താൽ യാന്ത്രികോർജ്ജം ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഉപകരണം?  ",
    "answerText": " മോട്ടോർ "
  },
  {
    "questionNum": 93801,
    "questionText": " ഒരു കുതിരശക്തിക്ക് തുല്യമായ പവർ?  ",
    "answerText": " 746 വാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 93802,
    "questionText": " ന്യൂക്ളിയർ ഫ്യൂഷൻ എന്നാൽ എന്ത്?  ",
    "answerText": " സൂര്യനിൽ ഊർജ്ജോത്പാദനത്തിന് കാരണമാകുന്ന പ്രതിഭാസം "
  },
  {
    "questionNum": 93803,
    "questionText": " ഇലക്ട്രിക് സ്റ്റൗവിൽ വൈദ്യുതോർജ്ജം എന്തായി മാറുന്നു?  ",
    "answerText": " താപോർജ്ജം "
  },
  {
    "questionNum": 93804,
    "questionText": " സംഭരണ സെല്ലിൽ രാസോർജ്ജം എന്തായി മാറുന്നു?  ",
    "answerText": " വൈദ്യുതോർജ്ജം "
  },
  {
    "questionNum": 93805,
    "questionText": " ഒരു മെഴുകുതിരി കത്തുമ്പോൾ രാസോർജ്ജം എന്തായി മാറുന്നു?  ",
    "answerText": " പ്രകാശോർജ്ജവും താപോർജ്ജവും "
  },
  {
    "questionNum": 93806,
    "questionText": " ഒരു വസ്തുവിൽ ബലം പ്രയോഗിച്ചാൽ അതിന് സ്ഥാനാന്തരം ഉണ്ടാകുന്നില്ലെങ്കിൽ പ്രവൃത്തിയുടെ അളവ്?  ",
    "answerText": " പൂജ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 93807,
    "questionText": " വ്യത്യസ്തയിനം തന്മാത്രകൾ തമ്മിലുള്ള ആകർഷണബലം?  ",
    "answerText": " അഡ്ഹിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93808,
    "questionText": " മെർക്കുറിയുടെ കേശിക താഴ്ചയ്ക്ക് കാരണം?  ",
    "answerText": " പ്രതലബലം "
  },
  {
    "questionNum": 93809,
    "questionText": " ചരടിൽ കെട്ടി കറക്കിക്കൊണ്ടിരിക്കുന്ന കല്ലിന്റെ കാര്യത്തിൽ നമ്മുടെ കൈ കല്ലിന്മേൽ പ്രയോഗിക്കുന്ന ബലം?  ",
    "answerText": " അഭികേന്ദ്രബലം. "
  },
  {
    "questionNum": 93810,
    "questionText": " ജന്തുക്കൾ കഥാപാത്രമാകുന്ന ഇന്ത്യയില കഥ ഏത്?  ",
    "answerText": " പഞ്ചതന്ത്രം കഥകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 93811,
    "questionText": " . Which is the highest point in the Western Ghats?",
    "answerText": " Anamudi Peak"
  },
  {
    "questionNum": 93812,
    "questionText": " Which is the widest gap in the Western Ghats?",
    "answerText": " Palakkad"
  },
  {
    "questionNum": 93813,
    "questionText": " 'പപ്പു' ഏക നായകനാകുന്ന ദേവിന്റെ നോവൽ ഏത്?  ",
    "answerText": " ഓടയിൽ നിന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 93814,
    "questionText": " Which territory is also known as the ‘rice bowl of Kerala’?",
    "answerText": " Palakkad"
  },
  {
    "questionNum": 93815,
    "questionText": " How many passes in the Western Ghats?",
    "answerText": 16
  },
  {
    "questionNum": 93816,
    "questionText": " 'കേസരി' എന്ന തൂലികാനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന കഥാകാരൻ ആര്?  ",
    "answerText": " വേങ്ങയിൽ കുഞ്ഞിരാമൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 93817,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സചിത്ര വർത്തമാനപത്രം ഏത്?  ",
    "answerText": " ജ്ഞാനനിക്ഷേപം "
  },
  {
    "questionNum": 93818,
    "questionText": " Which is the birth place of Sankaracharya?",
    "answerText": " Kalady"
  },
  {
    "questionNum": 93819,
    "questionText": " ദശകുമാരചരിതത്തിന്റെ കർത്താവ് ആര്?  ",
    "answerText": " ദണ്ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 93820,
    "questionText": " യു.എ. ഖാദറിന്റെ ആത്മകഥാപരമായ നോവൽ ഏത്?  ",
    "answerText": " പൂമരത്തളിരുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 93821,
    "questionText": " പാറപ്പുറത്തിന്റെ ആത്മകഥാപരമായ നോവൽ ഏത്?  ",
    "answerText": " നിണമണിഞ്ഞ കാൽപ്പാടുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 93822,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ നാടകക്കളരി എവിടെയായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ശാസ്താംകോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 93823,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഒന്നാമത്തെ വൃത്താന്തപത്രം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഭാരതവിലാസം "
  },
  {
    "questionNum": 93824,
    "questionText": " രാമായത്തെ ആസ്പദമാക്കി രചിക്കപ്പെട്ട നാടകങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?  ",
    "answerText": " ലങ്കാലക്ഷ്മി, സാകേതം, കാഞ്ചനസീത "
  },
  {
    "questionNum": 93825,
    "questionText": " കുടുംബജീവിതത്തിലെ കവിത എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കുന്ന ദേവിന്റെ കഥ ഏത്?  ",
    "answerText": " ബസ് യാത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 93826,
    "questionText": " Which is the largest Christian religious convention in Asia?",
    "answerText": " Maramon Convention"
  },
  {
    "questionNum": 93827,
    "questionText": " ലളിതാംബിക അന്തർജ്ജനം എഴുതിയ അഗ്നിനാക്ഷിയിലെ പ്രധാന കഥാപാത്രം ഏത്?  ",
    "answerText": " തേതിയേടത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 93828,
    "questionText": " മലയാള നാടകവേദിയിൽ ചരിത്രം സൃഷ്ടിച്ച തോപ്പിൽ ഭാസിയുടെ ജനപ്രിയ നാടകം ഏത്?  ",
    "answerText": " നിങ്ങളെന്നെ കമ്മ്യൂണിസ്റ്റാക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 93829,
    "questionText": " വെള്ളായിയപ്പനെ കേന്ദ്രമാക്കി ഒ.വി. വിജയൻ എഴുതിയ കഥ ഏത്?  ",
    "answerText": " കടൽത്തീരത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 93830,
    "questionText": " ദീപിക ദിനപത്രത്തിന്റെ ആദ്യ പേര് എന്ത്?  ",
    "answerText": " നസ്രാണി ദീപിക "
  },
  {
    "questionNum": 93831,
    "questionText": " 'നിന്റെ ഓർമ്മയ്ക്ക്' എന്ന കഥയെ തുടർന്ന് എം.ടി.എഴുതിയ കഥ ഏത്?  ",
    "answerText": " കാഡുഗണ്ണാവ "
  },
  {
    "questionNum": 93832,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ പ്രഥമ സാമൂഹ്യനാടകം ഏത്?  ",
    "answerText": " മറിയാമ്മാനാടകം "
  },
  {
    "questionNum": 93833,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സാഹിത്യ മാസിക ഏത്?  ",
    "answerText": " വിദ്യാവിലാസിനി "
  },
  {
    "questionNum": 93834,
    "questionText": " അന്തർമുഖനായ ചെറുകഥാകൃത്ത് എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത് ആരെ?  ",
    "answerText": " എസ്.കെ. പൊറ്റക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 93835,
    "questionText": " 'പയ്യൻ കഥകൾ' എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത് ആരുടെ കഥകളെയാണ്?  ",
    "answerText": " വി.കെ.എൻ.കഥകളെ "
  },
  {
    "questionNum": 93836,
    "questionText": " എൻ.കൃഷ്ണപിള്ള എഴുതിയ മലയാളത്തിലെ ആദ്യ പ്രശസ്ത നാടകം ഏത്?  ",
    "answerText": " കന്യക "
  },
  {
    "questionNum": 93837,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ പ്രഹസന കൃതി?  ",
    "answerText": " രാമക്കുറുപ്പ് മുൻഷിയുടെ ചക്കീചങ്കരം "
  },
  {
    "questionNum": 93838,
    "questionText": " സ്കൂൾ ഒഫ് ഡ്രാമ എന്ന നാടക പഠനകേന്ദ്രം കേരളത്തിലെ ഏത് യൂണിവേഴ്സിറ്റിയുടെ കീഴിലാണ്?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് സർവകലാശാല "
  },
  {
    "questionNum": 93839,
    "questionText": " വി.ടി.യുടെ പ്രസിദ്ധമായ നാടകം ഏത്?  ",
    "answerText": " അടുക്കളയിൽ നിന്ന് അരങ്ങത്തേക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93840,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ അമച്വർ നാടകസംഘം ഏത്?  ",
    "answerText": " കൗമാര കൗശല സംഘം "
  },
  {
    "questionNum": 93841,
    "questionText": " 2011-ലെ പി. കേശവദേവ് സാഹിത്യപുരസ്കാരം നേടിയ എഴുത്തുകാരൻ ആര്?  ",
    "answerText": " സി. രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93842,
    "questionText": " Which one of the following not include the east flowing river in Kerala?",
    "answerText": " Manimala"
  },
  {
    "questionNum": 93843,
    "questionText": " Where did the centuries old Edakal Cave located?",
    "answerText": " Wayanad"
  },
  {
    "questionNum": 93844,
    "questionText": " തിരുക്കുറൾ തമിഴിൽ നിന്ന് മലയാളത്തിലേക്ക് തർജ്ജമ ചെയ്തത് ആര്?  ",
    "answerText": " വെണ്ണിക്കുളം "
  },
  {
    "questionNum": 93845,
    "questionText": " എ.ആർ. രാജരാജവർമ്മ അലങ്കാര ശാസ്ത്രത്തെക്കുറിച്ച് എഴുതിയ കൃതി?  ",
    "answerText": " ഭാഷാഭൂഷണം "
  },
  {
    "questionNum": 93846,
    "questionText": " Which river has been used for the Kallada irrigation scheme in Kollam district?",
    "answerText": " Kallada"
  },
  {
    "questionNum": 93847,
    "questionText": " In which district Sabarigiri project situated?",
    "answerText": " Pathanamthitta"
  },
  {
    "questionNum": 93848,
    "questionText": " Which was the old name of river Periyar?",
    "answerText": " Choorni"
  },
  {
    "questionNum": 93849,
    "questionText": " കർമ്മത്തിൽ തന്നെ ചണ്ഡാളൻ, കർമ്മത്താൽ തന്നെ ബ്രാഹ്മണൻ ഇങ്ങനെ പറഞ്ഞതാര്?  ",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93850,
    "questionText": " കേരളത്തിലാദ്യമായി എണ്ണച്ചായം ഉപയോഗിച്ച് പെയിന്റിംഗ് നടത്തിയതാര്?  ",
    "answerText": " രാജാരവിവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 93851,
    "questionText": " Parambikulam Wildlife Sanctuary situated at?",
    "answerText": " Palakkad"
  },
  {
    "questionNum": 93852,
    "questionText": " സംഗീതത്തെയും നൃത്തകലയെയും പ്രോത്സാഹിപ്പിച്ച തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ് ആര്?  ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 93853,
    "questionText": " തുള്ളൽ പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ആര്?  ",
    "answerText": " കുഞ്ചൻനമ്പ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 93854,
    "questionText": " Which seashore in Kerala is famous for deposit of mineral soil?",
    "answerText": " Chavara"
  },
  {
    "questionNum": 93855,
    "questionText": " ഇന്ത്യ വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത ഏറ്റവും ചെറിയ യുദ്ധവിമാനം ഏത്?  ",
    "answerText": " ലൈറ്റ് കോംബാറ്റ് എയർക്രാഫ്റ്റ് -ലക്ഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 93856,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പൈലറ്റ് രഹിത യുദ്ധവിമാനങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " നിഷാന്ത്, ലക്ഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 93857,
    "questionText": " വനിതാ പൈലറ്റുമാരുടെ ആദ്യ ബാച്ച് കമ്മിഷൻ ചെയ്യപ്പെട്ടതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1994 ഡിസംബർ 17 "
  },
  {
    "questionNum": 93858,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ എയർഫോഴ്സിൽ 'വജ്ര' എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന യുദ്ധവിമാനം?  ",
    "answerText": " മിറാഷ് 2000 "
  },
  {
    "questionNum": 93859,
    "questionText": " റാംജെറ്റ് തത്വം ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ച ഇന്ത്യൻ മിസൈൽ?  ",
    "answerText": " ആകാശ് "
  },
  {
    "questionNum": 93860,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം ആസ്ഥാനമായി സതേൺ എയർ കമാൻഡ് രൂപീകരിച്ചത്?  ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 93861,
    "questionText": " ഇന്ത്യയ്ക്ക് ഇംഗ്ളണ്ടിൽ നിന്ന് ലഭിച്ച ഫൈറ്റർ വിമാനങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ജാഗ്വർ "
  },
  {
    "questionNum": 93862,
    "questionText": " ബാരക്ക് മിസൈൽ വാങ്ങുന്നതിനായി ഇന്ത്യ ഏതു രാജ്യവുമായാണ് കരാറിലേർപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " ഇസ്രായേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93863,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വ്യോമസേന പ്ളാറ്റിനം ജൂബിലി ആഘോഷിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 2006
  },
  {
    "questionNum": 93864,
    "questionText": " ഗൈഡജ് മിസൈലുകളുടെ നിർമ്മാണത്തിൽ ഏർപ്പെട്ടിരിക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ സ്ഥാപനം?  ",
    "answerText": " ഭാരത് ഡൈനാമിക് ലിമിറ്റഡ് ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 93865,
    "questionText": " 2009 നവംബറിൽ രാഷ്ട്രപതി പ്രതിഭാ പാട്ടീൽ നടത്തിയ പോർ വിമാനയാത്ര ഏതു വിമാനത്തിലായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " സുഖോയ് 30 എം.കെ.ഐ "
  },
  {
    "questionNum": 93866,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ വിദേശ വായുസേനാതാവളം?  ",
    "answerText": " ഫാർക്കോരിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93867,
    "questionText": " ഷംഷേർ എന്ന പേരിൽ ഇന്ത്യൻ എയർഫോഴ്സിൽ അറിയപ്പെടുന്ന യുദ്ധവിമാനം?  ",
    "answerText": " ജഗ്വാർ "
  },
  {
    "questionNum": 93868,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ എയർഫോഴ്സിൽ 'ബൈസൺ' എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്ന യുദ്ധവിമാനം?  ",
    "answerText": " നവീകരിച്ച മിഗ് 21 യുദ്ധവിമാനം "
  },
  {
    "questionNum": 93869,
    "questionText": " വ്യോമസേനയിൽ ഗ്രൂപ്പ് ക്യാപ്റ്റൻ പദവി ലഭിച്ച ഇന്ത്യൻ ക്രിക്കറ്റ് താരം?  ",
    "answerText": " സച്ചിൻ ടെൻഡുൽക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 93870,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ തദ്ദേശീയ യുദ്ധവിമാനമായ ലൈറ്റ് കോംബെറ്റ് എയർക്രാഫ്റ്റ് (തേജസ്) നിർമ്മിച്ചത്?  ",
    "answerText": " എയ്റോ നോട്ടിക്കൽ ഡവലപ്പ്മെന്റ് എസ്റ്റാബ്ളിഷ്മെന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 93871,
    "questionText": " സി.ആർ.പി.എഫ് സെൻട്രൽ റിസർവ് പൊലീസ് ഫോഴ്സ് രൂപീകൃതമായതെന്ന്?  ",
    "answerText": 1939
  },
  {
    "questionNum": 93872,
    "questionText": " Of the following, which is the most famous fishing centre in Kerala?",
    "answerText": " Neendakara"
  },
  {
    "questionNum": 93873,
    "questionText": " രണ്ടാമത്തെ മഹിളാ ബറ്റാലിയൻ?  ",
    "answerText": " 135 ബറ്റാലിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93874,
    "questionText": " വനിതാ ബറ്റാലിയനുള്ള മറ്റൊരു അർദ്ധ സൈനിക വിഭാഗം?  ",
    "answerText": " റാപ്പിഡ് ആക്ഷൻ ഫോഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 93875,
    "questionText": " Which is the biggest fresh water lake in Kerala?",
    "answerText": " Sasthamcotta lake"
  },
  {
    "questionNum": 93876,
    "questionText": " ആസാം റൈഫിൾസിന്റെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഷില്ലോങ് "
  },
  {
    "questionNum": 93877,
    "questionText": " ഇന്തോ - ടിബറ്റൻ ബോർഡർ പൊലീസിന്റെ ആപ്തവാക്യം?  ",
    "answerText": " ശൗര്യദൃഷ്ടത - കർമനിഷ്ഠത "
  },
  {
    "questionNum": 93878,
    "questionText": " കോസ്റ്റ്‌ഗാർഡിന്റെ മുദ്രാവാക്യം?  ",
    "answerText": " ഞങ്ങൾ രക്ഷിക്കാം "
  },
  {
    "questionNum": 93879,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പുതിയ അർദ്ധസൈനിക വിഭാഗം?  ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രീയ റൈഫിൾസ് "
  },
  {
    "questionNum": 93880,
    "questionText": " വടക്കു കിഴക്കൻ അതിർത്തിയുടെ സംരക്ഷണാർത്ഥം ആരംഭിച്ച സേനാവിഭാഗം?  ",
    "answerText": " സശസ്ത്ര സീമാബൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93881,
    "questionText": " സി.ബി.ഐയുടെ സ്ഥാപക ഡയറക്ടർ?  ",
    "answerText": " ഡി.പി. കോഹ്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 93882,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആഭ്യന്തര രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജൻസി?  ",
    "answerText": " ഇന്റലിജൻസ് ബ്യൂറോ "
  },
  {
    "questionNum": 93883,
    "questionText": " Which was the first Hydro-electric project of Kerala?",
    "answerText": " Pallivasal"
  },
  {
    "questionNum": 93884,
    "questionText": " റോയുടെ നിലവിലുള്ള മേധാവി?  ",
    "answerText": " ആലോക് ജോഷി, ഐ.പി.എസ് "
  },
  {
    "questionNum": 93885,
    "questionText": " How many rivers are there in Kerala?",
    "answerText": 44
  },
  {
    "questionNum": 93886,
    "questionText": " രാജ്യാന്തര തലത്തിലുള്ളകുറ്റകൃത്യങ്ങൾ അന്വേഷിക്കാൻ ഉദ്ദേശിച്ചുള്ള സംഘടന?  ",
    "answerText": " ഇന്റർപോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 93887,
    "questionText": " സി.ബി.ഐയുടെ നിയന്ത്രണത്തിൽ പ്രവർത്തിക്കുന്ന സെൻട്രൽ ഫോറൻസിക് സയൻസ് ലബോറട്ടറി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 93888,
    "questionText": " Which of the following districts do not have sea coasts?",
    "answerText": " Pathanamthitta; Kottayam; Palakkad; Wayanad and Idukki"
  },
  {
    "questionNum": 93889,
    "questionText": " എസ്.പി.ജി രൂപംകൊണ്ടത്?  ",
    "answerText": 1985
  },
  {
    "questionNum": 93890,
    "questionText": " Which of the following groups is a group of East flowing rivers in Kerala?",
    "answerText": " Kabani; Bhavani & Pambar"
  },
  {
    "questionNum": 93891,
    "questionText": " Which is the longest river in Kerala?",
    "answerText": " Periyar"
  },
  {
    "questionNum": 93892,
    "questionText": " 2007 ജനുവരിയിൽ ഇന്തോ - യു.എസ്. ആണവകരാർ ഒപ്പുവച്ചവർ?  ",
    "answerText": " ജോർജ് ബുഷ്, മൻമോഹൻസിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 93893,
    "questionText": " Which river flows through the Silent Valley?",
    "answerText": " Kunthipuzha"
  },
  {
    "questionNum": 93894,
    "questionText": " കാമിനി റിയാക്ടറിൽ വൈദ്യുതോത്‌പാദനത്തിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന ഇന്ധനം?  ",
    "answerText": " യുറേനിയം 233 "
  },
  {
    "questionNum": 93895,
    "questionText": " From where, Kerala receives most of the rainfall?",
    "answerText": " North West Monsoon"
  },
  {
    "questionNum": 93896,
    "questionText": " ജാലിയൻവാലാബാഗ് ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 93897,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ രാജ്യം ഏത്?  ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 93898,
    "questionText": " വലിപ്പത്തിൽ രണ്ടാമത്തെ രാജ്യം ഏത്?  ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 93899,
    "questionText": " മനുഷ്യൻ ആദ്യമായി നിർമ്മിച്ച കൃത്രിമനാര് ഏത്?  ",
    "answerText": " റയോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 93900,
    "questionText": " Which place in Kerala is known as Chirapunji of Kerala?",
    "answerText": " Lakkidi"
  },
  {
    "questionNum": 93901,
    "questionText": " നാഷണൽ ഡിഫൻസ് കോളേജ് എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 93902,
    "questionText": " ജനസംഖ്യാ വളർച്ച ഏറ്റവും കുറവുള്ള ജില്ല ഏത്?  ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 93903,
    "questionText": " ജലസമ്പത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള കേരളത്തിലെ നദി ഏത്?  ",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 93904,
    "questionText": " ക്രോമസോമിൽ കാണുന്ന രണ്ടുതരം ന്യൂക്ളിയാമ്ളങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ഡി.എൻ.എ, ആർ.എൻ.എ "
  },
  {
    "questionNum": 93905,
    "questionText": " 1492-ൽ അമേരിക്ക കണ്ടുപിടിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ക്രിസ്റ്റഫർ കൊളംബസ് "
  },
  {
    "questionNum": 93906,
    "questionText": " എഫ്.എ.സി.ടി സ്ഥാപിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " സർ. സി.പി. രാമസ്വാമി അയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 93907,
    "questionText": " പിരമിഡുകളുടെ രാജ്യം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഈജിപ്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 93908,
    "questionText": " ബാബറിന്റെ ശവകുടീരം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " കാബൂൾ "
  },
  {
    "questionNum": 93909,
    "questionText": " മദ്ധ്യരേഖാ പ്രദേശത്തു കൂടിയുള്ള ഭൂമിയുടെ ചുറ്റളവ് ഏകദേശം എത്രയാണ്?  ",
    "answerText": " 40,000 കിലോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 93910,
    "questionText": " ശങ്കരാചാര്യരുടെ ജന്മസ്ഥലമായ കാലടി ഏതു ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 93911,
    "questionText": " ഇന്ത്യ എന്ന പേര് ഉടലെടുത്തത് ഏത് നദിയിൽ നിന്നാണ്?  ",
    "answerText": " സിന്ധു "
  },
  {
    "questionNum": 93912,
    "questionText": " ക്വാണ്ടം തിയറിയുടെ ഉപജ്ഞാതാവ് ആര്?  ",
    "answerText": " മാക്സ് പ്ളാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93913,
    "questionText": " സിദ്ധാർത്ഥ ആരുടെ രചനയാണ്?  ",
    "answerText": " ഹെർമൻഹെസ് "
  },
  {
    "questionNum": 93914,
    "questionText": " കുരുമുളകിന്റെ ശാസ്ത്രീയ നാമം ഏത്:  ",
    "answerText": " പൈപ്പർ നൈഗ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 93915,
    "questionText": " മണ്ഡരി ബാധിക്കുന്നത് ഏത് വിളയെ ആണ്?  ",
    "answerText": " തെങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 93916,
    "questionText": " വിസ്തൃതിയിലും ഉത്‌പാദനത്തിലും ഏറ്റവും മുൻപന്തിയിൽ നിൽക്കുന്ന കേരളത്തിലെ കിഴങ്ങുവിള ഏത്?  ",
    "answerText": " മരച്ചീനി "
  },
  {
    "questionNum": 93917,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിലെ ആദ്യ സ്പീക്കർ ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ശങ്കരനാരായണൻതമ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 93918,
    "questionText": " ഗംഗാനദിയുടെ പ്രധാന പോഷക നദി ഏത്?  ",
    "answerText": " യമുന "
  },
  {
    "questionNum": 93919,
    "questionText": " സ്പെയിനിന്റെ ദേശീയ വിനോദം ഏത്?  ",
    "answerText": " കാളപ്പോര് "
  },
  {
    "questionNum": 93920,
    "questionText": " കുത്തബ്‌മീനാറിന്റെ പണി ആരംഭിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " കുത്തബുദ്ദീൻ ഐബക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93921,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം എവിടെ?  ",
    "answerText": " മെൽബൺ, ആസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 93922,
    "questionText": " മന്ത്രിമാരുടെ കൗൺസിലിന്റെ യോഗത്തിൽ ആദ്ധ്യക്ഷ്യം വഹിക്കുന്നതാര്?  ",
    "answerText": " പ്രധാനമന്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 93923,
    "questionText": " ഉദയസൂര്യന്റെ നാട് എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതേത്?  ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93924,
    "questionText": " ക്രിമിനൽ വ്യവഹാരങ്ങൾ ആദ്യം ആരംഭിക്കുന്നത് ഏത് കോടതിയിലാണ്?  ",
    "answerText": " മജിസ്ട്രേട്ട് കോടതിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93925,
    "questionText": " ജയപ്രകാശ് നാരായണൻ 1974ൽ ആരംഭിച്ച പാർട്ടി ഏത്?  ",
    "answerText": " ജനതാപാർട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 93926,
    "questionText": " ട്രാവൻകൂർ സിമന്റ്‌സ് എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " കോട്ടയം ജില്ലയിലെ നാട്ടകം "
  },
  {
    "questionNum": 93927,
    "questionText": " ടൂറിസ്റ്റ് കേന്ദ്രമായ കുമരകം ഏത് കായലിന്റെ തീരത്താണ്?  ",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ട് കായൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93928,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ശതമാനം വനപ്രദേശമുള്ള സംസ്ഥാനം ഏത്?  ",
    "answerText": " അരുണാചൽപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 93929,
    "questionText": " ഓറഞ്ചിലും നാരങ്ങയിലും അടങ്ങിരിക്കുന്ന ആസിഡ് ഏത്?  ",
    "answerText": " സിട്രിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 93930,
    "questionText": " കൊൽക്കത്തയിൽ നിന്നും ഡൽഹിയിലേക്ക് ഇന്ത്യയുടെ തലസ്ഥാനം മാറ്റിയതാര്?  ",
    "answerText": " ഹാർഡിഞ്ച് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 93931,
    "questionText": " ഭാരതത്തിൽ തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ മലയാളി ആര്?  ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 93932,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഉപഭൂഖണ്ഡത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ നദി ഏത്?  ",
    "answerText": " സിന്ധു "
  },
  {
    "questionNum": 93933,
    "questionText": " യു.എസ്.എയുടെ ദേശീയ വിനോദം ഏത്?  ",
    "answerText": " ബേസ്ബാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 93934,
    "questionText": " ശരീരപ്രക്രിയയെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രപഠനശാഖയാണ്?  ",
    "answerText": " ഫിസിയോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 93935,
    "questionText": " Which district in Kerala gets lowest rain?",
    "answerText": " Palakkad"
  },
  {
    "questionNum": 93936,
    "questionText": " വയലാറിന്റെ ശ്രദ്ധേയമായ വിലാപ കവിത?  ",
    "answerText": " ആത്മാവിൽ ഒരു ചിത "
  },
  {
    "questionNum": 93937,
    "questionText": " മലയാള കവിതയെ ഒരു പ്രസ്ഥാനമാക്കി മാറ്റിയ കവി?  ",
    "answerText": " കുഞ്ഞുണ്ണി "
  },
  {
    "questionNum": 93938,
    "questionText": " Which is the biggest Power Station in Kerala?",
    "answerText": " Idukki"
  },
  {
    "questionNum": 93939,
    "questionText": " Where is the wind power station in Kerala located?",
    "answerText": " Kanjikode"
  },
  {
    "questionNum": 93940,
    "questionText": " Kayamkulam power station is a?",
    "answerText": " Thermal power station"
  },
  {
    "questionNum": 93941,
    "questionText": " ഉറൂബിന്റെ ബോധധാരാ നോവൽ?  ",
    "answerText": " അമ്മിണി "
  },
  {
    "questionNum": 93942,
    "questionText": " മലയാറ്റൂരിന്റെ ചരിത്ര നോവൽ?  ",
    "answerText": " അമൃതം തേടി "
  },
  {
    "questionNum": 93943,
    "questionText": " പരാജയത്തിലൊടുങ്ങുന്ന ജീവിതകഥ പറയുന്ന ഒ.വി. വിജയന്റെ നോവൽ?  ",
    "answerText": " ഗുരുസാഗരം "
  },
  {
    "questionNum": 93944,
    "questionText": " ഭാരതത്തിൽ ആദ്യമായി മലയാളം അച്ചടിച്ചത്?  ",
    "answerText": " മുംബൈയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93945,
    "questionText": " Which one of the following uses as fuel in Kayamkulam power station?",
    "answerText": " Naptha"
  },
  {
    "questionNum": 93946,
    "questionText": " The capacity of Kayamkulam power project is?",
    "answerText": " 350 MW"
  },
  {
    "questionNum": 93947,
    "questionText": " Where is the Brahmapuram power station located?",
    "answerText": " Ernakulam"
  },
  {
    "questionNum": 93948,
    "questionText": " The Sabarigiri project is located in the river?",
    "answerText": " Pamba"
  },
  {
    "questionNum": 93949,
    "questionText": " സഞ്ചാരസാഹിത്യത്തിനുള്ള 2010-ലെ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി അവാർഡ് നേടിയ എം.പി. വീരേന്ദ്രകുമാറിന്റെ കൃതി ഏത്?  ",
    "answerText": " ഹൈമവതഭൂവിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93950,
    "questionText": " ഫലിതസാഹിത്യകാരൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ചെറുകഥാകൃത്ത്?  ",
    "answerText": " ഇ.വി. കൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 93951,
    "questionText": " സർക്കാർ പ്രസിൽ മലയാളത്തിൽ അച്ചടിച്ച ആദ്യത്തെ പുസ്തകം?  ",
    "answerText": " പഞ്ചാംഗം "
  },
  {
    "questionNum": 93952,
    "questionText": " ഖസാക്കിന്റെ കഥാകാരൻ ആര്?  ",
    "answerText": " ഒ.വി. വിജയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93953,
    "questionText": " വേരുകൾ എന്ന നോവൽ എഴുതിയതാര്?  ",
    "answerText": " മലയാറ്റൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 93954,
    "questionText": " എം.ടി.യുടെ നാലുകെട്ടിലെ കേന്ദ്രകഥാപാത്രം ആര്?  ",
    "answerText": " അപ്പു "
  },
  {
    "questionNum": 93955,
    "questionText": " അസുരവിത്തെന്ന നോവലിൽ എം.ടി. പശ്ചാത്തലമാക്കുന്ന ഗ്രാമം?  ",
    "answerText": " കൂടല്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 93956,
    "questionText": " സി.വി.യുടെ പ്രഥമ ചരിത്രാഖ്യായിക?  ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 93957,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ലക്ഷണമൊത്ത പ്രഥമ നോവൽ?  ",
    "answerText": " ചന്ദുമേനോന്റെ ഇന്ദുലേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 93958,
    "questionText": " കുട്ടികൾക്കുവേണ്ടിയുള്ള കുമാരനാശാന്റെ കൃതി?  ",
    "answerText": " പുഷ്പവാടി "
  },
  {
    "questionNum": 93959,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ പ്രഥമ ഖണ്ഡകാവ്യം ഏത്?  ",
    "answerText": " കെ.സി. കേശവപിള്ളയുടെ ആസന്ന മരണ ചിന്താശതകം "
  },
  {
    "questionNum": 93960,
    "questionText": " ഉണ്ണായിവാര്യരുടെ നളചരിതത്തിന് എ.ആർ. രചിച്ച വ്യാഖ്യാനം?  ",
    "answerText": " കാന്താരതാരകം "
  },
  {
    "questionNum": 93961,
    "questionText": " ഭക്ത കവി ആര്?  ",
    "answerText": " പൂന്താനം "
  },
  {
    "questionNum": 93962,
    "questionText": " ക്രൈസ്തവ കഥയെ അടിസ്ഥാനമാക്കി രചിക്കപ്പെട്ട പ്രഥമ മഹാകാവ്യം ഏത്?  ",
    "answerText": " ശ്രീയേശുവിജയം "
  },
  {
    "questionNum": 93963,
    "questionText": " അരക്കവി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര്?  ",
    "answerText": " പൂനം നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 93964,
    "questionText": " മണിപ്രവാളം ലക്ഷണശാസ്ത്രഗ്രന്ഥം ഏത്?  ",
    "answerText": " ലീലാതിലകം "
  },
  {
    "questionNum": 93965,
    "questionText": " നാരായണീയത്തിന്റെ കർത്താവ് ആര്?  ",
    "answerText": " മേൽപ്പത്തൂർ നാരായണ ഭട്ടതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 93966,
    "questionText": " മാതൃത്വത്തിന്റെ കവയിത്രി ആര്?  ",
    "answerText": " ബാലാമണിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 93967,
    "questionText": " കിളിപ്പാട്ട് പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ആര്?  ",
    "answerText": " എഴുത്തച്ഛൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93968,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ പ്രഥമ മഹാകാവ്യം ഏത്?  ",
    "answerText": " അഴകത്ത് പത്മനാഭക്കുറുപ്പിന്റെ രാമചന്ദ്രവിലാസം "
  },
  {
    "questionNum": 93969,
    "questionText": " സൃഷ്ടികവി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരെ?  ",
    "answerText": " കൊട്ടാരത്തിൽ ശങ്കുണ്ണി "
  },
  {
    "questionNum": 93970,
    "questionText": " കേരള പാണിനി ആര്?  ",
    "answerText": " എ.ആർ. രാജരാജവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 93971,
    "questionText": " തുള്ളലിന് അവലംബമായ കലാരൂപം ഏത്?  ",
    "answerText": " കൂത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 93972,
    "questionText": " ആധുനിക മലയാള ഭാഷയുടെ പിതാവ് ആര്?  ",
    "answerText": " എഴുത്തച്ഛൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93973,
    "questionText": " ആശയ ഗംഭീരൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന കവി ആര്?  ",
    "answerText": " ആശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93974,
    "questionText": " പ്രശസ്ത പത്രപ്രവർത്തകനായ സി.വി.കുഞ്ഞിരാമൻ എഴുതിയ നോവൽ ഏത്?  ",
    "answerText": " പഞ്ചവടി "
  },
  {
    "questionNum": 93975,
    "questionText": " ഗോവയുടെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷ ഏത്?  ",
    "answerText": " കൊങ്കണി "
  },
  {
    "questionNum": 93976,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ ലോക്‌സഭാ മണ്ഡലം ഏത്?  ",
    "answerText": " ലക്ഷദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 93977,
    "questionText": " ലക്ഷദ്വീപിലെ ഏറ്റവും വലിയ ദ്വീപ് ഏത് ?  ",
    "answerText": " ആന്ത്രോത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 93978,
    "questionText": " കേരള ഹെമിംഗ്‌വേ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര്?  ",
    "answerText": " എം.ടി. വാസുദേവൻനായർ "
  },
  {
    "questionNum": 93979,
    "questionText": " രണ്ടു സംസ്ഥാനങ്ങളുടെ അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന കേരളത്തിലെ ജില്ല ഏത്?  ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 93980,
    "questionText": " മൗലികാവകാശങ്ങൾ ആരുടെ സംരക്ഷണത്തിനു വേണ്ടിയാണ്?  ",
    "answerText": " പൗരന്മാരുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 93981,
    "questionText": " ഉപരാഷ്ട്രപതി ആർക്കാണ് രാജിക്കത്ത് നൽകേണ്ടത്?  ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 93982,
    "questionText": " Which was the first diesel power plant in Kerala?",
    "answerText": " Brahmapuram"
  },
  {
    "questionNum": 93983,
    "questionText": " മലയാള ഗവേഷണകേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " തിരൂർ (മലപ്പുറം) "
  },
  {
    "questionNum": 93984,
    "questionText": " ചുവപ്പ് കാവൽസേന ഉണ്ടാക്കിയതാര്?  ",
    "answerText": " ലെനിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 93985,
    "questionText": " ആറ്റത്തിലെ പോസിറ്റീവ് ചാർജുള്ള കണം ഏത്?  ",
    "answerText": " പ്രോട്ടോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 93986,
    "questionText": " ടെൻസിംഗും ഹിലാരിയും എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയ വർഷം ഏത്?  ",
    "answerText": " മേയ് 29 1953 "
  },
  {
    "questionNum": 93987,
    "questionText": " കേരള സിംഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര്?  ",
    "answerText": " പഴശ്ശിരാജ "
  },
  {
    "questionNum": 93988,
    "questionText": " ചൈനീസ് വിപ്ളവം നടന്നതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1911-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93989,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെയും അവസാനത്തെയും ബ്രിട്ടീഷ് ജനറൽ ആര്?  ",
    "answerText": " മൗണ്ട്ബാറ്റൺ "
  },
  {
    "questionNum": 93990,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക മരം ഏത്?  ",
    "answerText": " തെങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 93991,
    "questionText": " Where was the famous Mamamkom held?",
    "answerText": " Thirunavai"
  },
  {
    "questionNum": 93992,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സാമൂഹിക മതനവീകരണ പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ നായകൻ ആര്?  ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻറോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 93993,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി ലെജിസ്ളേറ്റീവ് കൗൺസിൽ ഉണ്ടായത് എവിടെ?  ",
    "answerText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93994,
    "questionText": " ഇരുമ്പയിര് നിക്ഷേപം കൂടുതലുള്ള കേരള ജില്ല ഏത്?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 93995,
    "questionText": " വേടൻതാങ്കൽ പക്ഷിസങ്കേതം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 93996,
    "questionText": " രങ്കൻതിട്ടു പക്ഷിസങ്കേതം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " കർണാടകത്തിലെ മൈസൂറിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93997,
    "questionText": " മാനസ് കടുവ സങ്കേതം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ആസാമിലെ ബാർ പെട്ടയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 93998,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാണുന്ന പക്ഷി ഏത്?  ",
    "answerText": " കാക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 93999,
    "questionText": " പ്രോട്ടോൺ കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ആര്?  ",
    "answerText": " ഏർണെസ്ട് റുഥർഫോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 94000,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ തുഴച്ചിൽ പരിശീലനകേന്ദ്രം എവിടെ?  ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  }
]